<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="/https://alexitsios.github.io/site/author/alex/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="/https://alexitsios.github.io/site/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2020-05-14T17:45:17+00:00</updated>
  <id>/https://alexitsios.github.io/site/author/alex/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Studio Tech - Το Retrogaming και η Τεχνολογία στα καλύτερα της! | </title>
  

  
    <subtitle>Το Retrogaming και η Τεχνολογία στα καλύτερα της!</subtitle>
  

  

  
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Τα 10 Καλύτερα Beat Em Up Arcade Παιχνίδια Όλων των Εποχών!</title>
      <link href="/https://alexitsios.github.io/site/ta-deka-kalytera-beat-em-up-arcade-paixnidia-olon-ton-epoxon" rel="alternate" type="text/html" title="Τα 10 Καλύτερα Beat Em Up Arcade Παιχνίδια Όλων των Εποχών!" />
      <published>2020-05-09T21:49:00+00:00</published>
      <updated>2020-05-09T21:49:00+00:00</updated>
      <id>/https://alexitsios.github.io/site/ta-10-kalutera-beat-em-up-arcade-paixnidia-olon-ton-epoxon</id>
      <content type="html" xml:base="/https://alexitsios.github.io/site/ta-deka-kalytera-beat-em-up-arcade-paixnidia-olon-ton-epoxon">&lt;p&gt;Χωρίς αμφιβολία,  το συγκεκριμένο είδος ήταν και είναι ένα από τα πιο εύκολα στην κατανόηση.  αυτό που χρειάζεται να κάνετε συνήθως είναι να προχωράτε από τα αριστερά προς τα δεξιά και να σπάτε στο ξύλο όποιον NPC  βρίσκεται στο διάβα σας.  παρόλα αυτά,  υπάρχουν κάποια ιδιαίτερα concept στο συγκεκριμένο είδος και για να πω την αλήθεια είναι το πιο αγαπημένο μου από εκείνη την εποχή.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/site/uploads/final-fight.jpg&quot; alt=&quot;final-fight.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Για αυτό το λόγο Λοιπόν  συγκέντρωσα τα 10 αγαπημένα και καλύτερα Beat Em Up παιχνίδια εκείνων των εποχών Που χάραξαν πορεία.  χωρίς υπερβολές αυτά τα 10 έχουν συγκεντρώσει τα καλύτερα των καλύτερων.  Βέβαια αν έχω ξεχάσει κάποιο ενημερώστε με ώστε να το προσθέσω.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Σημείωση:  τα συγκεκριμένα Arcade παιχνίδια που έχω στην λίστα περιλαμβάνουν διάφορα themes όπως fantasy, διάσημα IPs εκείνων, αλλά και των σημερινών εποχών  καθώς και υβρίδια  διαφόρων κατηγοριών.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;the-simpsons-arcade-game&quot;&gt;The Simpsons Arcade Game&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/cESxAW-V8wk&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Δεν χρειάζεται και πολλές συστάσεις, ακόμη και η κουτσή Μαρία γνωρίζει για το Simpsons.  στην κυριολεξία πρόκειται για ένα πολιτισμικό φαινόμενο,  το αντίστοιχο δεν έχουμε ξαναδεί Και ευτυχώς είχαμε την ευκαιρία να το δούμε Να ενσαρκώνεται  σε Arcade παιχνίδι.  κανένας όμως δεν θα μπορούσε να φανταστεί εκείνη την περίοδο ότι τους εικονικούς χαρακτήρες της συγκεκριμένης σειράς θα τους βλέπαμε σε Beat em up.  στην κυριολεξία δεν υπάρχει μέρος αυτού του παιχνιδιού που να μην είναι ελκυστικό και  εκτός από κάποια μονότονα κομμάτια,  Είναι ένα εκπληκτικό και διαχρονικό παιχνίδι που θα παίξετε ξανά και ξανά.  Κάποιοι λένε πως το συγκεκριμένο είναι το καλύτερο Simpsons παιχνίδι που φτιάχτηκε ποτέ και αν το δοκιμάσετε θα διαπιστώσετε πως υπάρχουν περισσότεροι από αρκετοί λόγοι  που υποστηρίζουν αυτά τα λεγόμενα.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;double-dragon&quot;&gt;Double Dragon&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/XKBupJKsZ5k&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Στο συγκεκριμένο Beat Em Up παιχνίδι συναντάμε το ντουέτο Billy &amp;amp; Jimmy.  αυτό το παιχνίδι παρουσιάστηκε Αν θυμάμαι καλά Σχεδόν σε κάθε σύστημα εκείνης της εποχής και συνοδεύεται από αρκετά sequels Καθώς επίσης και spin offs.  Αν θυμάμαι καλά έχει γίνει και ταινία του συγκεκριμένου.  η  φόρμουλα στο Double Dragon είναι εξαιρετικά απλή:  απλά προχωράτε και διαλύεται τα πάντα στο διάβα σας,  αφού πλάκωσε στο ξύλο όποιον παρουσιαστεί μπροστά σας.  υπάρχει βέβαια και μία σκοτεινή ιστορία η οποία κάνει το παιχνίδι ακόμη πιο εκπληκτικό.   το συγκεκριμένο παιχνίδι είναι μία καλή εισαγωγή στο είδος για όσους θέλουν να ξεκινήσουν να παίζουν Beat Em Up.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cadillacs-and-dinosaurs&quot;&gt;Cadillacs and Dinosaurs&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/dWZliGJ5TpU&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Μακράν από τα πιο αγαπημένα μου παιχνίδια Arcade και ένα από αυτά που ξόδεψα τα περισσότερα χρήματα εκείνη την περίοδο.  το συγκεκριμένο παιχνίδι είναι βασισμένο σε κόμικ της ομώνυμης σειράς cadillacs και δεινόσαυροι το οποίο ειδοποιήθηκε από την capcom.  πρόκειται για ένα περίεργο και Εξαιρετικά ενδιαφέρον παιχνίδι το οποίο συνδυάζει απλούς μηχανισμούς  και εκπληκτική εμπειρία.  από όλα τα παιχνίδια που έχουν σε αυτή τη λίστα αυτό θα μπορούσα να πω πως είναι η πιο μοναδική  παρουσίαση.  πρόκειται για ένα παιχνίδι που η θα το αγαπήσεις ή θα το μισήσεις παράφορα.  από κει και πέρα ο συγκεκριμένος τίτλος είναι must play για τους οπαδούς της  capcom καθώς και  όλοι όσοι αγαπάτε τα παλιά παραδοσιακά scrolling beat em ups παιχνίδια.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;golden-axe&quot;&gt;Golden Axe&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/qi1La0DNXO8&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Πρόκειται για ένα ακόμη αριστούργημα αλλά σε Fantasy περιβάλλον.  είναι ένα από τα πιο χαρακτηριστικά παιχνίδια της sega.  έχετε την επιλογή να διαλέξετε μεταξύ τριών χαρακτήρων οι οποίοι είναι σαν να βγήκαν από το dungeons and dragons η από τον Κόναν τον βάρβαρο.  αυτό το beat em up παιχνίδι έχει  αρκετούς ενδιαφέροντες μηχανισμούς όπως την εισαγωγή μαγείας και την χρήση απομακρυσμένων όπλων.  εκτός από όλους αυτούς τους μηχανισμούς Μιλάμε για μία επική ιστορία η οποία τρομοκρατεί τον μυθικό κόσμο κατά τη διάρκεια του ταξιδιού σας.  θυμάμαι χαρακτηριστικά ως μία από τις πίστες διαδραματίζεται σε ένα χωριό το οποίο είναι πάνω στο κέλυφος μιας γιγαντιαίας χελώνας η οποία κολύμπα στο νερό και σας πέρνα Στην αντίπερα όχθη.  Αν αυτό δεν είναι μία επική ιστορία φαντασίας τότε τι άλλο να πω…&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;knights-of-the-round&quot;&gt;Knights of the Round&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/dAueb37-WjQ&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Οι πότες της στρογγυλής Τραπέζης πρόκειται για ένα πιο παραδοσιακό παιχνίδι σε σχέση με το Golden Axe που είδαμε παραπάνω και το οποίο υλοποιήθηκε από την capcom.  πρόκειται για ένα ενδιαφέρον παιχνίδι που συνδυάζει μαγεία και Αrthrurian περιβάλλον.  ήρθε πολύ αργότερα σε σχέση με το Golden Axe και για αυτό τα γραφικά του για την εποχή θεωρούνται επικά Καθώς επίσης το ύφος η ιστορία και η λεπτομέρεια στα περιβάλλοντα. Εάν θέλετε να παίξετε ένα κλασικό Arcade παιχνίδι εκείνης της εποχής Τότε σίγουρα θα έπρεπε να δώσετε τους ιππότες της στρογγυλής Τραπέζης μία ευκαιρία.  το αποτέλεσμα μη τι άλλο θα σας ανταμείψει…&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;alien-vs-predator&quot;&gt;Alien vs. Predator&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/lOrKil9Lw_A&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Και φτάνουμε Λοιπόν στο παιχνίδι το οποίο ίσως είχα ρίξει τα περισσότερα κέρματα εκείνη την εποχή.  πρόκειται για το Alien vs Predator  και συνδυάζει τα horror franchises της δεκαετίας του 80 μέσα σε ένα εκπληκτικό και υπέροχο περιβάλλον επιστημονικής φαντασίας.  Αν θυμάμαι καλά πρόκειται για έναν ακόμη τίτλο της Capcom  Ο οποίος ώθησε το συγκεκριμένο είδος εκείνη την περίοδο στα όρια,  εισάγοντας πολλά νέα χαρακτηριστικά και μηχανισμούς.  το συγκεκριμένο παιχνίδι Πρέπει να το παίξετε με κάποιον άλλον Μιας και είχε σχεδιαστεί για co-op  με περισσότερους από έναν παίκτες.  Σε κάποιες περιπτώσεις,  λόγω των απαιτητικών  γραφικών μπορεί να παρουσιάζεται κάποια μικρή καθυστέρηση στο παιχνίδι αλλά ελάχιστα θα το παρατηρήσετε.  πρόκειται για ένα Εξαιρετικό παιχνίδι τόσο για τους φαν της σειράς όσο και για όλους τους άλλους.  χωρίς υπερβολές μη διστάσετε να το παίξετε σε περίπτωση που σας δοθεί η ευκαιρία.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;x-men&quot;&gt;X-Men&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/dciHRKr6epM&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Το συγκεκριμένο Marvel comic υλοποιήθηκε από την Konami και πραγματικά εκτίναξε την Arcade  σκηνή.  τα γραφικά,  ο σχεδιασμός και του στυλ του συγκεκριμένου παιχνιδιού το κάνουν πραγματικά ξεχωριστό Αν και η ιστορία του δεν λέει και πολλά.  βέβαια θα συναντήσετε τις κλασικές υπερδυνάμεις των μεταλλαγμένων,  πολεμικές τέχνες,  ακροβατικά και τον φίλο τους τον magneto.  σχεδόν όλοι οι κλασικοί “κακοί”  κάνουν την εμφάνισή τους.  παρότι όπως αναφέραμε η ιστορία δεν λέει κάτι το ιδιαίτερο,  ως παιχνίδι μαγνητίζει τα βλέμματα και πρόκειται για ένα καθαρό Marvel παιχνίδι.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;teenage-mutant-ninja-turtles-arcade-game&quot;&gt;Teenage Mutant Ninja Turtles Arcade Game&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/kxrnlhkrPiA&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Όπως έχετε καταλάβει θα έπρεπε να έχετε βαρεθεί μέχρι τώρα στις αναφορές για την capcop και πώς κατάφερε να πάρει όλα τα IP εκείνης της εποχής και να τα μετατρέψει σε πραγματικά μαγικά και τρομερά παιχνίδια.  το συγκεκριμένο παιχνίδι κάνει χρήση διαφόρων μηχανισμών.  αυτό το παιχνίδι είναι πραγματικά ένας καταστροφέας πλήκτρων.  το συγκεκριμένο παιχνίδι έγινε μεταφορά και σε αρκετές κονσόλες και είναι ένα από τα πιο πετυχημένα beat em up παιχνίδια όλων των εποχών.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;final-fight&quot;&gt;Final Fight&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/1v_pZZslhlI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Το Final fight  είναι ίσως από τα πιο γνωστά παιχνίδια της συγκεκριμένης κατηγορίας.  είναι ένα ακόμη παιχνίδι που σπατάλησα αρκετές ώρες και πραγματικά το απόλαυσα.  οι χαρακτήρες είναι μεγάλοι,  τα γραφικά  αρκετά λεπτομερή και η πλοκή της ιστορίας βάζει τους παίκτες κατευθείαν στο ζουμί.  πρόκειται για ένα ξεκάθαρο Arcade Beat Em Up παιχνίδι το οποίο εκτόπισε αρκετά παιχνίδια εκείνης της εποχής.  από τα γραφικά Μέχρι τους χαρακτήρες,  όλα θυμίζουν street fighter 2 αλλά σε Beat Em Up  εκδοχή.  το συγκεκριμένο παιχνίδι δεν είναι καθόλου εύκολο και αρκετές φορές θα φάτε τα μούτρα σας.  πραγματικά εάν καταφέρετε και νικήσετε αυτό το παιχνίδι χωρίς να χρειαστείτε πάνω από 2-3 credits τότε είστε πραγματικά ξεχωριστός και ένας από τους δασκάλους του συγκεκριμένου είδους.  Αν θυμάμαι καλά το συγκεκριμένο και μεταφέρθηκε σε αρκετές κονσόλες  λόγω της επιτυχίας του.  εάν Λοιπόν Θέλετε κάτι old school,  δύσκολο και όμορφο τότε το Final Fight είναι το παιχνίδι που σας αρμόζει.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;streets-of-rage-2&quot;&gt;Streets of Rage 2&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/zas8vaRRge8&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Τελευταίο και καλύτερο έρχεται το streets of rage 2.  πραγματικά ήμουν σε δίλημμα να βάλω αυτό ή το Final Fight ως το καλύτερο Beat Em Up όλων των εποχών.  αυτό για το οποίο ξεχωρίζει το συγκεκριμένο παιχνίδι είναι πως πήρε όλα τα καλά χαρακτηριστικά του final Fight και τα ενσωματώσει και τα τελειοποίησε για κονσόλες.  επίσης εισήγαγε μηχανισμούς όπως το Golden Axe και μία ιστορία η οποία είναι αρκετά ενδιαφέρουσα σε σχέση με τα υπόλοιπα.  είναι Λοιπόν το streets of rage 2 καλύτερο 1 final fight?  ο βασικός λόγος για τον οποίο το επέλεξα για την πρώτη θέση Αν και πραγματικά Είναι ακριβώς στα ίδια επίπεδα με το Final fight,  είναι επειδή ενσωμάτωσε όλους τους μηχανισμούς για κονσόλα και τους έφτασε σε τέτοιο βαθμό που ξεπέρασε ίσως Ακόμη και τα arcades.  για εκείνη την εποχή αυτό ήταν πραγματικά πρόκληση!  το συγκεκριμένο παιχνίδι Φυσικά και ήταν αρκετά ακριβό και στην κυριολεξία κατέστρεφε το πορτοφόλι σου.  υπήρχαν αρκετοί νέοι χαρακτήρες με διαφορετικό στυλ μάχης που έδινε στους παίκτες περισσότερες επιλογές για το πως θα παίξουν το παιχνίδι.  πραγματικά το καλύτερο Ή τουλάχιστον το δεύτερο καλύτερο beat em up παιχνίδι όλων των εποχών!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ελπίζω να βρήκατε αρκετά παιχνίδια του συγκεκριμένου είδους και να σας κρατήσουν παρέα για αρκετές ώρες.  πρόκειται για μία αξέχαστη εποχή για εμένα και πραγματικά κατά καιρούς  όταν βρίσκομαι με φίλους μου στο σπίτι Προτιμώ να παίξω αυτά τα παιχνίδια σε σχέση με τις σύγχρονες κονσόλες.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Alex Itsios</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="beat em up" />
      

      
        <summary type="html">Χωρίς αμφιβολία, το συγκεκριμένο είδος ήταν και είναι ένα από τα πιο εύκολα στην κατανόηση. αυτό που χρειάζεται να κάνετε συνήθως είναι να προχωράτε από τα αριστερά προς τα δεξιά και να σπάτε στο ξύλο όποιον NPC βρίσκεται στο διάβα σας. παρόλα αυτά, υπάρχουν κάποια ιδιαίτερα concept στο συγκεκριμένο είδος και για να πω την αλήθεια είναι το πιο αγαπημένο μου από εκείνη την εποχή.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Πως να καθαρίσω το πληκτρολόγιο μου</title>
      <link href="/https://alexitsios.github.io/site/pos-na-katharisw-to-pliktrologio-mou" rel="alternate" type="text/html" title="Πως να καθαρίσω το πληκτρολόγιο μου" />
      <published>2020-05-09T20:31:00+00:00</published>
      <updated>2020-05-09T20:31:00+00:00</updated>
      <id>/https://alexitsios.github.io/site/pos-na-kathariso-to-pliktrologio-mou</id>
      <content type="html" xml:base="/https://alexitsios.github.io/site/pos-na-katharisw-to-pliktrologio-mou">&lt;h2 id=&quot;είναι-βρώμικη-δουλειά--αλλά-κάποιος-πρέπει-να-την-κάνει&quot;&gt;Είναι βρώμικη δουλειά,  αλλά κάποιος πρέπει να την κάνει!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Μπορεί μόλις τώρα να αγοράσετε ένα νέο laptop και η σκόνη να είναι το τελευταίο πράγμα που έχετε στο μυαλό σας, αλλά αργά ή γρήγορα θα έρθετε αντιμέτωποι με αυτό το πρόβλημα.
Με τα πληκτρολόγια που μπορεί να έχουμε στον υπολογιστή μας, τα πράγματα γίνονται ακόμη πιο πολύπλοκα.  Ας δούμε Λοιπόν πώς μπορούμε να αντιμετωπίσουμε το πρόβλημα όταν εμφανιστεί!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/site/uploads/keyboard-cleaning.jpg&quot; alt=&quot;keyboard-cleaning.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Δυστυχώς,  ο καθαρισμός των πληκτρολογίων  δεν είναι και τόσο αυτονόητος όσο Θα θέλαμε να είναι, μιας και έχουμε να κάνουμε με ηλεκτρονικά μέρη,  για να μην αναφέρουμε τις εκπομπές που έχει το πληκτρολόγιο.  παρότι Θα θέλαμε να είναι μία απλή δουλειά του τύπου σκούπισε σφουγγάρισε,  τα πράγματα είναι λίγο πιο απαιτητικά.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Σε αυτό τον οδηγό αποφασίσαμε  να σας δείξουμε με απλά βήματα κάποιες Χρήσιμες πληροφορίες οι οποίες θα σας βοηθήσουν να κρατήσετε καθαρό το πληκτρολόγιο σας.  με αυτό τον τρόπο πόσοι βρωμιά και αν παρουσιαστεί θα ξέρετε πώς να το καθαρίσετε.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;αφαίρεση-μικρών-σκουπιδιών&quot;&gt;Αφαίρεση μικρών σκουπιδιών!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Εάν  συνηθίζετε να τρώτε πάνω από το πληκτρολόγιο σας ή στο γραφείο σας,  Τότε είναι αναμενόμενο ότι το πληκτρολόγιο σας θα “φάει”  και αυτό το δικό του μερίδιο.  Ας δούμε Λοιπόν τι μπορούμε να κάνουμε:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kουνήστε το πληκτρολόγιο σας αφού το αποσυνδέσετε από τον υπολογιστή, ενώ σε περίπτωση που έχετε laptop,  Απλά Γυρίστε το ανάποδα.  κουνώντας το ελαφρώς πάνω κάτω κάποια  σκουπιδάκια θα φύγουν.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Xρησιμοποιήστε πεπιεσμένο αέρα για να απομακρύνετε σκουπιδάκια που έχουν κολλήσει ανάμεσα στα πλήκτρα και ένα απλό κούνημα δεν είναι αρκετό για να τα απομακρύνει.  μπορείτε Βέβαια και απλώς να φυσήξετε στο πληκτρολόγιο,  Αλλά το αποτέλεσμα δεν θα είναι ικανοποιητικό.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;καθαρίζοντας-τους-λεκέδες-του-πληκτρολογίου&quot;&gt;Καθαρίζοντας τους λεκέδες του πληκτρολογίου&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Kάνοντας βαθύ καθαρισμό στο πληκτρολόγιο σας μπορεί να απαιτήσει αρκετό χρόνο ιδιαίτερα αν δεν το έχετε καθαρίσει εδώ και μήνες.  σε αρκετές περιπτώσεις τα πλήκτρα καταλήγουν να γίνονται κιτρινωπά ή να έχουν  κολλήσεις σκόνες και λεκέδες πάνω,  με αποτέλεσμα να χρειάζεται να καθαρίσετε το κάθε πλήκτρο τρίβοντας το, ώστε να φύγουν  όλες οι βρωμιές.  για αυτό το λόγο συνιστάται η εβδομαδιαία καθαριότητα του πληκτρολογίου.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kαθαρίστε τους λεκέδες και τις βρωμιές,  τρίβοντας το κάθε πλήκτρο με υπομονή.  κάποια πληκτρολόγια υπολογιστών (όχι laptop)  επιτρέπουν τη δυνατότητα να αφαιρέσετε το κάθε πλήκτρο και έτσι  μπορείτε να καθαρίσετε εσωτερικά τις ράγες και τις εγκοπές. Επίσης,  ανάλογα με το πληκτρολόγιο Μπορείτε να πάρετε το κάθε πλήκτρο Αφού το αφαιρέσετε και να το πλύνετε με σαπούνι και νερό ή να χρησιμοποιήσετε κάποιο αλκοολούχο προϊόν για να αφαιρέσετε τους έντονους λεκέδες.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Xρησιμοποιήστε σκούπα ή πεπιεσμένο αέρα για να καθαρίσετε τις σκόνες που έχουν συγκεντρωθεί πάνω στην βάση του πληκτρολογίου.  Αφού το κάνετε αυτό σκουπίστε προσεκτικά με κάποιο ρούχο ή Πανάκι με μικροΐνες. Προσοχή!  μην προσπαθήσετε να σκουπίσετε την βάση το πληκτρολόγιο με κάποιο υγρό πανί καθότι θα μπορούσε να προκαλέσει βλάβη στο πληκτρολόγιο.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ακολουθήστε τις παραπάνω οδηγίες και καθαρίστε το πληκτρολόγιο σας επιμελώς κάθε εβδομάδα και  το πληκτρολόγιο σας το αστράφτει και θα είναι καθαρό για χρήση.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Alex Itsios</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="πληκτρολόγια" />
      

      
        <summary type="html">Είναι βρώμικη δουλειά, αλλά κάποιος πρέπει να την κάνει!</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Πως να μειώσετε την καταπόνηση των ματιών σας οταν χρησιμοποιείτε οθόνη όλη μέρα</title>
      <link href="/https://alexitsios.github.io/site/pos-na-meiwsete-tin-kataponisi-ton-mation-sas-otan-xrisimopoieitai-othoni-oli-mera" rel="alternate" type="text/html" title="Πως να μειώσετε την καταπόνηση των ματιών σας οταν χρησιμοποιείτε οθόνη όλη μέρα" />
      <published>2020-05-07T11:54:00+00:00</published>
      <updated>2020-05-07T11:54:00+00:00</updated>
      <id>/https://alexitsios.github.io/site/pos-na-meiosete-tin-kataponisi-ton-mation-sas-otan-xrisimopoieitai-othoni-oli-mera</id>
      <content type="html" xml:base="/https://alexitsios.github.io/site/pos-na-meiwsete-tin-kataponisi-ton-mation-sas-otan-xrisimopoieitai-othoni-oli-mera">&lt;p&gt;Βρίσκεστε μπροστά από οθόνες όλη την ημέρα;  δείτε πώς μπορείτε να μειώσετε την καταπόνηση των ματιών σας με ασφαλές τρόπο!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Στη σύγχρονη εποχή είναι πρακτικά αδύνατο να μην κοιτάξουμε σε κάποια οθόνη.  από την τηλεόραση που υπάρχει σε κάθε σπίτι έως τους υπολογιστές και τις οθόνες και τα κινητά που μας περιτριγυρίζουν όπου κι αν πάμε.  ιδιαίτερα όσοι ασχολείσαι με υπολογιστές και βρίσκεστε μπροστά από μία οθόνη τις περισσότερες ώρες της ημέρας, η καταπόνηση των ματιών είναι πραγματικά πρόβλημα.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/site/uploads/eye-strain.jpg&quot; alt=&quot;eye-strain.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Η καταπόνηση των οφθαλμών είναι ένα αρκετά συχνό θέμα  στον κόσμο μας ο οποίος κυριαρχείται από οθόνες.  υπάρχουν τόσοι πολλοί τύποι οθονών όπως εξηγήσαμε και παραπάνω Και το χειρότερο από όλα είναι πως όταν γυρίζουμε σπίτι να χαλαρώσουμε το πρώτο πράγμα που κάνουμε είναι να ανοίξουμε την τηλεόραση.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Προφανώς δεν μπορούμε να αποκλείσουμε εντελώς την πρόσβαση μας από οθόνες,  Εκτός και αν αποφασίσουμε να ζήσουμε πάνω στα βουνά χωρίς ηλεκτρικό και πρόσβαση σε κοινές υπηρεσίες που οι περισσότεροι από μας Δεν μπορούν να ζήσουμε χωρίς αυτές πλέον.  όπως και να χει αυτό δεν σημαίνει ότι τα μάτια μας θα έπρεπε να υποφέρουν και για αυτό θα έπρεπε να πάρουμε τις κατάλληλες προφυλάξεις για να τα προστατεύσουμε.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;πρώτα-από-όλα--τι-είναι-η-καταπόνηση-των-ματιών&quot;&gt;Πρώτα από όλα,  τι είναι η καταπόνηση των ματιών;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Η καταπόνηση των οφθαλμών συμβαίνει όταν επικεντρωνόμαστε σε ένα σημείο για πολύ ώρα.  σκεφτείτε για παράδειγμα τους μύες του σώματός μας, οι οποίοι από ένα σημείο και μετά αφού τους κουράσουμε κάνοντας γυμναστική,  Αρχίζουν και πονάνε.  με την καταπόνηση των ματιών όμως, μπορεί να οδηγηθούμε σε σοβαρά μακροχρόνια προβλήματα Εάν δεν δούμε το θέμα σοβαρά.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Η καταπόνηση των ματιών μπορεί να σημαίνει Με λίγα λόγια πολλά πράγματα για διαφορετικούς ανθρώπους.  για παράδειγμα σε κάποιους μπορεί να τα αισθάνονται ξερά,  σε άλλους να τους φαίνονται ότι τους καίνε,  ή ακόμη και να αισθάνονται  ότι τα μάτια τους “τους τρώνε”  και θέλω να τα ξύσουν. Ο υμένας του οφθαλμού είναι ευαίσθητος σε εκπομπές μπλε φωτός που εκπέμπουν οι περισσότερες led οθόνες.  όταν ο μπλε φωτισμός χτυπά συγκεκριμένες πρωτεΐνες του είμαι να αρχίζει να βλάπτει συγκεκριμένους φωτουποδοχείς του ματιού Και προκαλεί βλάβες οι οποίες  είναι μη αναστρέψιμες.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;τι-μπορώ-να-κάνω-για-να-το-αντιμετωπίσω&quot;&gt;Τι μπορώ να κάνω για να το αντιμετωπίσω;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Κάποιες από τις πιο συχνές  συστάσεις που δίνει ο Εθνικός Οργανισμός Υγείας του Ηνωμένου Βασιλείου είναι να κάνουμε συχνές παύσεις, Να κοιτάμε εκτός της οθόνης  και να ανοιγοκλείνουμε τα μάτια μας όσο πιο συχνά γίνεται.  τα διαλείμματα φυσικά είναι αρκετά σημαντικά,  οπότε  φροντίστε να βρίσκεται διάφορες δικαιολογίες,  ώστε να απομακρύνεστε συχνά από την οθόνη.
Aπό εκεί και πέρα σε περίπτωση που βρίσκεσαι στο σπίτι σας και δεν εργάζεστε μπροστά από μία οθόνη,  καλό θα ήταν να αποφεύγετε με την πρώτη ευκαιρία να παίρνετε το κινητό σας Τι να κάθεστε μπροστά στην τηλεόραση τον ελεύθερο χρόνο σας.  εάν παίζετε παιχνίδια στον υπολογιστή σας ή σε κάποια παιχνιδοκονσόλα η  βλέπετε κάποια σειρά,  Προσπαθήστε να περιορίζετε τον χρόνο σας σε μία ώρα κάθε φορά και έπειτα να κάνετε διάλειμμα για κάποια ώρα.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Έχω τόσα πολλά ενδιαφέροντα  πράγματα να κάνω  μπροστά στην οθόνη του υπολογιστή του κινητού μου.  τι μπορώ να κάνω;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Για όλους εμάς όπου βρίσκουμε παρηγοριά και διασκέδαση μπροστά από την οθόνη του υπολογιστή ή το κινητού υπάρχουν κάποια μέτρα που μπορούμε να πάρουμε ούτως ώστε να μειώσουμε την αρνητική επίδραση που μπορεί να έχει η οθόνη στα μάτια μας.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Πρώτα από όλα χρησιμοποιήστε  τη δυνατότητα  νυχτερινού  φωτισμού  που έχουν όλες οι σύγχρονες συσκευές πλέον.  είτε χρησιμοποιείτε το κινητό σας είτε τον υπολογιστή σας,  είτε χρησιμοποιείτε Windows, OS, Android ή Linux, Όλα αυτά πλέον έχουν τη δυνατότητα νυχτερινής λειτουργίας ή νυχτερινού φωτισμού το οποίο προσαρμόζει τον φωτισμό ανάλογα με την ώρα της ημέρας Και έτσι με αυτό τον τρόπο μειώνεται κάπως η καταπόνηση του οφθαλμού.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;συνεχίζω-να-έχω-ενοχλήσεις&quot;&gt;Συνεχίζω να έχω ενοχλήσεις.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Σε περίπτωση που η καταπόνηση των ματιών σας είναι τόσο μεγάλη που καμία από τις παραπάνω προτάσεις δεν διορθώνει το πρόβλημα,  τότε το καλύτερο που θα έπρεπε να κάνετε είναι να επισκεφθείτε κάποιον οφθαλμίατρο…&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Alex Itsios</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="οθόνη" />
      

      
        <summary type="html">Βρίσκεστε μπροστά από οθόνες όλη την ημέρα; δείτε πώς μπορείτε να μειώσετε την καταπόνηση των ματιών σας με ασφαλές τρόπο!</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Φωνητική Πληκτρολόγηση σε Υπολογιστή και Κινητό</title>
      <link href="/https://alexitsios.github.io/site/fonitiki-pliktrologisi-se-ypologisti-kai-kinito" rel="alternate" type="text/html" title="Φωνητική Πληκτρολόγηση σε Υπολογιστή και Κινητό" />
      <published>2020-05-06T14:03:00+00:00</published>
      <updated>2020-05-06T14:03:00+00:00</updated>
      <id>/https://alexitsios.github.io/site/phonitiki-pliktrologisi-se-ypologisti-kai-kinito</id>
      <content type="html" xml:base="/https://alexitsios.github.io/site/fonitiki-pliktrologisi-se-ypologisti-kai-kinito">&lt;p&gt;Ίσως να το έχετε καταλάβει κάποιοι,  αλλά οι περισσότεροι μάλλον όχι,  και αυτό είναι πως ότι γράφεται στο Studio Tech  γίνεται με φωνητική πληκτρολόγηση.  Ας δούμε Λοιπόν αναλυτικά βήμα προς βήμα την διαδικασία που μπορούμε να ακολουθήσουμε, ώστε να απαλλαγούμε από το φρικτό πληκτρολόγιο και να χρησιμοποιήσουμε νέες τεχνολογίες οι οποίες κάνουν τη ζωή μας πιο εύκολη,  αφού δεν χρειάζονται ιδιαίτερες δεξιότητες για να μάθει κάποιος φωνητική πληκτρολόγηση.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/site/uploads/voice-typing.jpg&quot; alt=&quot;voice-typing.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Σημείωση:  το γεγονός ότι η εκμάθηση  φωνητικής πληκτρολόγησης δεν είναι το ίδιο επίπονη με την εκμάθηση δακτυλογράφησης,  δεν σημαίνει ότι δεν χρειάζεται εκπαίδευση. Θα  αναλύσουμε όμως όλα αυτά σε αυτό το άρθρο.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Αν και για τα αγγλικά υπάρχουν πάρα πολλές επιλογές καθώς και προγράμματα φωνητικής πληκτρολόγησης,  στα ελληνικά το μονοπώλιο το έχει αποκλειστικά η Google,  οπότε τα εργαλεία που μπορούμε να χρησιμοποιήσουμε είναι περιορισμένα στην πλατφόρμα της.  Παρόλα αυτά αυτό δεν σημαίνει ότι θα έπρεπε να μας απελπίζει,  μιας και τα εργαλεία που μας παρέχει είναι δωρεάν και μας καλύπτουν στο μεγαλύτερο μέρος των εργασιών μας.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Σημαντική πληροφορία σε αυτό το σημείο:  για να μπορέσετε να πραγματοποιήσετε φωνητική πληκτρολόγηση πρέπει να έχετε Google Chrome εγκατεστημένο στον υπολογιστή σας.  η φωνητική πληκτρολόγηση δεν μπορεί να λειτουργήσει με κάποιον άλλον browser ή με κάποιο άλλο πρόγραμμα κειμενογράφηση όπως το Microsoft Word.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Για να γράψουμε λοιπόν ένα έγγραφο μέσα από το μικρόφωνο μας πρέπει να μπούμε στα Google docs  και να συνδεθούμε με τον κωδικό και  το gmail και τον κωδικό μας.  Αφού συνδεθούμε κάνουμε κλικ στο εικονίδιο με τον σταύρο κάτω δεξιά και θα δούμε πώς εμφανίζεται ένα νέο έγγραφο μέσα στο οποίο μπορούμε να πληκτρολογήσουμε.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Πάω στην γραμμή εργασίας θα πάμε στην επιλογή εργαλεία Και θα κάνουμε κλικ στην επιλογή Φωνητική πληκτρολόγηση.  θα δούμε Πώς εμφανίζεται ένα μικρόφωνο στα αριστερά της οθόνης μας και ακριβώς λίγο πάνω από αυτό μπορούμε να επιλέξουμε την γλώσσα. Αν ο browser μας είναι στα ελληνικά τότε το πιο πιθανό  είναι πως έχει ήδη γίνει επιλογή για φωνητική πληκτρολόγηση στα ελληνικά. Σε  αντίθετη περίπτωση Απλώς κάνουμε κλικ στην συγκεκριμένη επιλογή Και βρίσκουμε προς τα κάτω την ελληνική γλώσσα ή την γλώσσα που μας ενδιαφέρει.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Κάνοντας κλικ τώρα στο μικρόφωνο βλέπουμε Πώς γίνεται κόκκινο και ότι λέμε κοντά στο μικρόφωνο αρχίζει και το καταγράφει μέσα στο έγγραφο.  ένα σημαντικό πράγμα που πρέπει να προσέξουμε είναι πως πρέπει να μιλάμε με σταθερό τόνο, οι λέξεις  να είναι ξεκάθαρες και να μην μιλάμε πολύ γρήγορα.  Όπως θα παρατηρήσετε η ακρίβεια του συγκεκριμένου προγράμματος είναι αρκετά μεγάλη και ελάχιστες διορθώσεις πρέπει να κάνουμε μέσα στο κείμενο μας.  Όταν έχουμε γράψει το κείμενο που θέλουμε,  τότε απλά πατάμε πάλι το κόκκινο μικρόφωνο και η φωνητική πληκτρολόγηση απενεργοποιείται.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ένα από τα βασικά προβλήματα της φωνητικής πληκτρολόγησης στα ελληνικά είναι πως δεν υποστηρίζει σημεία στίξης,  νέες παραγράφους και άλλες φωνητικές εντολές.  Με λίγα λόγια δεν μπορείτε να πείτε τη λέξη “τελεία”  και το λογισμικό να καταλάβει πως πρόκειται για το σημείο στίξης.  αυτό που έχω δει πως βολεύει εμένα είναι να κάνω φωνητική πληκτρολόγηση μέσω του μικροφώνου,  αλλά όταν χρειάζεται να βάλω κάποιο σημείο στίξης σε κάποιο σημείο,  τότε το κάνω με το πληκτρολόγιο εκείνη τη στιγμή.  με λίγα λόγια κάνω ένα είδους υβριδική φωνητική πληκτρολόγηση και βάζω τα σημεία στίξης εκείνη τη στιγμή όταν χρειάζονται η Πατάω το enter για να πάω στην επόμενη γραμμή.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Κάτι άλλο που θα έχετε ενδεχομένως παρατηρήσεις σε αυτό το άρθρο αλλά και σε αυτό του ιστολογίου  είναι πως κάποιες λέξεις τις βγάζει με το πρώτο γράμμα κεφαλαίο,  ενώ πολλές φορές Μετά από τελεία  ξεκινάει  με μικρό γράμμα.  αυτό ενδεχομένως να έχει να κάνει με τις παύσεις,  αλλά δεν έχω βρει κάποια λύση,  παρόλα αυτά πρόκειται για μικρή παραχώρηση Μιας και μπορούμε όταν ξανά διαβάζουμε το άρθρο μας να κάνουμε αυτές τις διορθώσεις.  εγώ για λόγους ταχύτητας από την άλλη συνήθως αφήνω το άρθρο όπως είναι :P&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Αφού γράψαμε Λοιπόν τώρα το έγγραφο μας μπορεί να θέλουμε να κάνουμε αλλαγές σε κάποιον κειμενογράφο των Windows ή κάποιας άλλης εφαρμογής.  Το μόνο που χρειάζεται να κάνουμε είναι να πάμε στην επιλογή αρχείο από την γραμμή εργασίας και να κάνουμε λήψη το αρχείο με την μορφή που το επιθυμούμε.  τονίζεται εδώ,  πώς το έγγραφο που έχετε γράψει στο Google docs παραμένει online μέχρι να το διαγράψετε. Καθώς  γράφετε οι αλλαγές αποθηκεύονται αυτόματα.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Δεν τελειώσαμε όμως, μιας και όσοι έχουμε Android έχουμε την δυνατότητα να εκμεταλλευτούμε αυτά τα εργαλεία και στο κινητό μας.  Για την ακρίβεια εδώ οι δυνατότητες είναι πολύ μεγαλύτερες μιας και μπορούμε να κάνουμε φωνητική πληκτρολόγηση σε όποια εφαρμογή επιθυμούμε.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ας υποθέσουμε πως θέλουμε να στείλουμε ένα μήνυμα σε κάποιον.  εφόσον έχουμε πληκτρολόγιο της Google,  θα δούμε πως στα δεξιά υπάρχει ένα μικρόφωνο.  πατώντας το συγκεκριμένο μικρόφωνο μας δίνεται η δυνατότητα να κάνουμε φωνητική πληκτρολόγηση σε όλες τις λειτουργίες του κινητού μας.  αυτό είναι ιδιαίτερα χρήσιμο Όταν θέλουμε να γράψουμε περιεχόμενο για μηνύματα  ή ακόμη και να κάνουμε κειμενογράφηση με κάποια mobile εφαρμογή που διαθέτει το κινητό μας και έχουμε κατεβάσει. Εδώ οι δυνατότητες είναι πραγματικά απεριόριστες.  αρκετές είναι οι φορές πού καθώς περιμένω Ή περπατάω στο δρόμο,  Κάνω φωνητική πληκτρολόγηση μέσα από το κινητό μου,  έτσι με αυτό τον τρόπο εξοικονομώ χρόνο και γράφω σχεδόν με την ίδια ταχύτητα που θα έγραφα και στον υπολογιστή μου.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Στην κυριολεξία όσοι από εσάς μάθετε φωνητική πληκτρολόγηση θα σας λύσει τα χέρια!&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Alex Itsios</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="φωνητική πληκτρολόγηση" />
      

      
        <summary type="html">Ίσως να το έχετε καταλάβει κάποιοι, αλλά οι περισσότεροι μάλλον όχι, και αυτό είναι πως ότι γράφεται στο Studio Tech γίνεται με φωνητική πληκτρολόγηση. Ας δούμε Λοιπόν αναλυτικά βήμα προς βήμα την διαδικασία που μπορούμε να ακολουθήσουμε, ώστε να απαλλαγούμε από το φρικτό πληκτρολόγιο και να χρησιμοποιήσουμε νέες τεχνολογίες οι οποίες κάνουν τη ζωή μας πιο εύκολη, αφού δεν χρειάζονται ιδιαίτερες δεξιότητες για να μάθει κάποιος φωνητική πληκτρολόγηση.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Το άγνωστο σε όλους μας Nintendo Playstation!</title>
      <link href="/https://alexitsios.github.io/site/to-agnosto-se-olous-mas-nintendo-playstation" rel="alternate" type="text/html" title="Το άγνωστο σε όλους μας Nintendo Playstation!" />
      <published>2020-05-05T08:11:00+00:00</published>
      <updated>2020-05-05T08:11:00+00:00</updated>
      <id>/https://alexitsios.github.io/site/to-agnosto-se-olous-mas-nintendo-playstation</id>
      <content type="html" xml:base="/https://alexitsios.github.io/site/to-agnosto-se-olous-mas-nintendo-playstation">&lt;p&gt;Το Nintendo PlayStation είναι ίσως η πιο άγνωστη αλλά και σπάνια κονσόλα στον κόσμο αυτή τη στιγμή.  το όνομα μπορεί να σας φανεί περίεργο και θα εξηγήσουμε με λεπτομέρεια για ποιο λόγο ονομάστηκε έτσι,  αλλά πολύ συνοπτικά το 1991 Nintendo μαζί με ένα τμήμα της Sony αποφάσισαν να συνεργαστούν και να φτιάξουν το Nintendo PlayStation.  από το 1989 ακόμη είχε γίνει πολύς ντόρος για τις παιχνιδοκονσόλες οι οποίες υποστηρίζουν cd και μία από αυτές θα ήταν το Nintendo PlayStation,  ο καρπός μεταξύ αυτών των δύο εταιρειών που τα επόμενα χρόνια θα γινόταν οι μεγαλύτεροι αντίπαλοι.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/site/uploads/nintendo-playstation.jpg&quot; alt=&quot;nintendo-playstation.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Αμέσως μετά την σύναψη της συνεργασίας τα πράγματα φαινόταν πως δεν πήγαιναν καλά στο Παρασκήνιο.  Nintendo ήταν ιδιαίτερα νευρικοί και επιφυλακτικοί με τις  προθέσεις της Sony  και φοβόταν πώς θα χρησιμοποιούσε τη συγκεκριμένη συνεργασία ώστε να μπει στο χώρο των βιντεοπαιχνιδιών.  μπορούμε να πούμε πως η παράνοια της Nintendo είναι δικαιολογημένη. ο αρχιμηχανικός της Sony που ανέλαβε το συγκεκριμένο project προσδοκούσε πως η συγκεκριμένη συνεργασία θα ήταν το πρώτο βήμα για να πετύχει το όνειρό του, το οποίο δεν ήταν άλλο από το να παράγονται κονσόλες με την επωνυμία της Sony.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Υποπτευόμενοι πως Η Sony θα μπει στον κόσμο των παιχνιδοκονσολών  άμεσα αποφάσισε να χτυπήσει αυτή πρώτη.  Αφού έγιναν Λοιπόν οι ανακοινώσεις στην εκδήλωση Cοnsumer Electronics Show στο Σικάγο, η Nintendo ανακοίνωσε πως θα σταματούσε την συνεργασία με την Sony και θα συνεργαζόταν με τον μεγαλύτερο αντίπαλό της, την Philips.  όπως μπορούμε να καταλάβουμε το διοικητικό συμβούλιο της Sony σοκαρίστηκε  από αυτή τη  κίνηση.  Παρόλα αυτά,  η κίνηση αυτή της Nintendo εξόργισε ακόμη περισσότερο τη Sony.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ο πρόεδρος της Sony τότε εξοργίστηκε και έδωσε εντολή στον αρχιμηχανικό που είχε την ιδέα για το Nintendo PlayStation, ώστε να φτιάξει ένα νέο τμήμα το οποίο θα  είχε ως σκοπό να διεισδύσει στην αγορά των βιντεοπαιχνιδιών και τον κονσολών.  το αποτέλεσμα λοιπόν ήταν το Sony PlayStation,  ένα τεχνολογικό θαύμα για εκείνη την εποχή το οποίο συνδύαζε αποθηκευτικό χώρο cd με τελευταίας γενιάς 3D γραφικά.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Και μπορεί να φαίνεται αυτή τη στιγμή ότι ήταν το πιο λογικό να χρησιμοποιηθούν cd και τα παιχνίδια να γίνονται 3D,  αλλά για εκείνη την εποχή δηλαδή το 1993,  οι γνώμες ήταν διχασμένες και το εγχείρημα ήταν αρκετά επικίνδυνο.  Μέχρι εκείνη την εποχή δεν είχε υπάρξει κάποια καινοτομία ή κάποιο εκπληκτικό παιχνίδι με χρήση 3D γραφικών.  σκεφτείτε  πως δεν υπήρχε καν σκέψη για 3D gaming στους υπολογιστές ή στα arcades.  Με λίγα λόγια Οι game Developers εκείνης της εποχής μόλις είχαν αρχίσει να εξερευνούν τον μαγικό κόσμο του 3D.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Μέσα σε όλες τις παραπάνω δυσκολίες πρέπει να αναφερθεί πως το 3d Hardware που έπρεπε να χρησιμοποιηθεί για αυτές τις κονσόλες ήταν αρκετά εξελιγμένο και αυτό σήμαινε πως το κόστος θα ανέβαινε κατακόρυφα,  κάτι που θα έκανε την συγκεκριμένη κονσόλα απρόσιτη στο ευρύ κοινό.  το πρόβλημα αυτό,  Δηλαδή του υψηλού κόστους εμφανίστηκε και τονίστηκε τον Οκτώβριο του 1993,  όταν η Panasonic έβγαλε το πρώτο παιχνίδι της στην κονσόλα το οποίο ήταν 3D. ενδεικτικά να αναφέρουμε πως για εκείνη την εποχή η κονσόλα της Panasonic η οποία λεγόταν 3DO  κόστιζε περίπου  700 δολάρια,  τιμή εξωφρενική για τα τότε δεδομένα.  το γεγονός ότι η συγκεκριμένη κονσόλα θα ήταν Αποτυχία φάνηκε στα πρώτα στάδια κιόλας μιας και οι πωλήσεις που έκανε στην περίοδο των διακοπών του 1993 ήταν εξαιρετικά φτωχές. Το επόμενο χτύπημα ήρθε το 1994 όταν οι game Developers που ανέπτυσσαν παιχνίδια για τη συγκεκριμένη κονσόλα αποφάσισαν να πάνε στους ανταγωνιστές Ακόμη και αν το licensing cost ήταν πολύ μεγαλύτερο, έως και τετραπλάσιο.  με λίγα λόγια ο συνδυασμός υψηλού κόστους και έλλειψη υποστήριξης από τους Developers έκαναν την επιλογή της συγκεκριμένης κονσόλας Πολύ κακή επιλογή.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;τα πράγματα βέβαια άρχισαν να αλλάζουν όταν η Sony είχε καταφέρει τελικά να πείσει την αγορά πώς θα μπορούσε να βγάλει μία κονσόλα με προηγμένα 3d γραφικά τοπία θα ήταν σε αποδεκτά κόστη για εκείνη την περίοδο. Σύντομα Λοιπόν η Sony άρχισε να κερδίζει ολοένα και περισσότερους game Developers από όλο τον κόσμο και μέχρι και η namco έγινε ο πρώτος μεγάλος υποστηρικτής Και αποφάσισε να εγκαταλείψει την Nintendo και να ρίξει Όλο το βάρος της στη Νέα κονσόλα, το PlayStation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Γνωρίζατε για τη συγκεκριμένη κονσόλα  και Πώς προέκυψε το Sony PlayStation;  Εάν έχετε να προσθέσετε κάτι ή να κάνετε κάποια ερώτηση θα χαρώ να το ακούσω στα σχόλιά σας.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Alex Itsios</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="nintendo" />
      
        <category term="playstation" />
      

      
        <summary type="html">Το Nintendo PlayStation είναι ίσως η πιο άγνωστη αλλά και σπάνια κονσόλα στον κόσμο αυτή τη στιγμή. το όνομα μπορεί να σας φανεί περίεργο και θα εξηγήσουμε με λεπτομέρεια για ποιο λόγο ονομάστηκε έτσι, αλλά πολύ συνοπτικά το 1991 Nintendo μαζί με ένα τμήμα της Sony αποφάσισαν να συνεργαστούν και να φτιάξουν το Nintendo PlayStation. από το 1989 ακόμη είχε γίνει πολύς ντόρος για τις παιχνιδοκονσόλες οι οποίες υποστηρίζουν cd και μία από αυτές θα ήταν το Nintendo PlayStation, ο καρπός μεταξύ αυτών των δύο εταιρειών που τα επόμενα χρόνια θα γινόταν οι μεγαλύτεροι αντίπαλοι.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">10 καλύτερα παιχνίδα για το Nintendo NES</title>
      <link href="/https://alexitsios.github.io/site/10-kalytera-paixnidia-gia-to-nintendo-nes" rel="alternate" type="text/html" title="10 καλύτερα παιχνίδα για το Nintendo NES" />
      <published>2020-05-05T07:47:00+00:00</published>
      <updated>2020-05-05T07:47:00+00:00</updated>
      <id>/https://alexitsios.github.io/site/10-kalutera-paixnida-gia-to-nintendo-nes</id>
      <content type="html" xml:base="/https://alexitsios.github.io/site/10-kalytera-paixnidia-gia-to-nintendo-nes">&lt;p&gt;Αν κάποιος πει πως η Nintendo δεν έχει ποικιλία στα παιχνίδια της,  αυτό είναι ένα μεγάλο λάθος.  Παιχνίδια όπως το Super Mario Bros,  Legend of zelda καθώς και Castlevania,  είναι κάποια από τα πιο  διάσημα παιχνίδια που χάραξαν πορεία στον κόσμο των video games τόσο για την μοναδικότητα και ενδιαφέρουσα πλοκή τους,  το ποικίλο gameplay τους αλλά και την πληθώρα έξυπνο και μοναδικών παζλ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/site/uploads/nes-best-games.jpg&quot; alt=&quot;nes-best-games.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Όταν ακούς τη λέξη περιπέτεια,  Nintendo πραγματικά έχει ένα παιχνίδι για τον καθέναν.  Το NES ή αλλιώς Nintendo entertainment system ήταν μία παιχνιδοκονσόλα που χαρακτήρισε και διαμόρφωσε μία ολόκληρη γενιά από Gamers οι οποίοι μεγάλωσα στη δεκαετία του 1980 και 1990. Το NES  βγήκε για πρώτη φορά το 1985 και ουσιαστικά ανέτειλε μέσα από τις στάχτες του κραχ που είχαν πάθει τα βιντεοπαιχνίδια κατά τα έτη 1983 και 1984. Ήταν τόσο μεγάλη η επιτυχία της συγκεκριμένης παιχνιδοκονσόλα σας που το 90% των Αμερικανών είχαν τη συγκεκριμένη παιχνιδοκονσόλα μέχρι τα τέλη του 1980.  στην κυριολεξία πρόκειται για ένα εμπορικό και πολιτισμικό φαινόμενο που χάραξε την πορεία  των βιντεοπαιχνιδιών για τα επόμενα χρόνια.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Όπως είπαμε και πιο πάνω η κονσόλα nes έχει μία τεράστια,  ποικίλη βιβλιοθήκη από παιχνίδια γεμάτα εκπληκτικό υλικό τα οποία θα διασκεδάσετε να παίζεται Ακόμη και σήμερα.  βέβαια θα μου πείτε ποιος έχει χρόνο αυτές τις μέρες να κάθεται να ψάχνει ποια ήταν τα καλύτερα παιχνίδια εκείνης της εποχής. Για αυτό το λόγο αποφάσισα να φτιάξω Αυτό το άρθρο στο οποίο θα δούμε δέκα από τα καλύτερα και γνωστότερα παιχνίδια που φτιάχτηκαν για τη συγκεκριμένη παιχνιδοκονσόλα.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ας δούμε Λοιπόν τα καλύτερα παιχνίδια…&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;kirbys-adventure-1993&quot;&gt;Kirby’s Adventure (1993)&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/PJJWMShBFRs&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Η συγκεκριμένη φουντωτή μπαλίτσα Γνωστή ως Kirby  αποτελεί sequel του παιχνιδιού Kirby’s Dream Land Το οποίο είχε βγει για το Game Boy Το 1992.  καθώς το συγκεκριμένο παιχνίδι αποτελούσε ένα από τα τελευταία παιχνίδια που βγήκαν και την συγκεκριμένη κονσόλα,  η γραφική λεπτομέρεια και η μουσική καθώς και το gameplay ήταν εκπληκτικά.  στο συγκεκριμένο παιχνίδι ο Kirby  μπορεί να καταπιεί τους εχθρούς και απορροφά τις δυνάμεις τους.  σε γενικές γραμμές πρόκειται για ένα ευχαριστώ και σχετικά χαλαρό επίπεδο δυσκολίας σε σχέση με άλλα παιχνίδια της συγκεκριμένης πλατφόρμας και είναι ένα παιχνίδι που θα απολαύσουν μικροί Και μεγάλοι.  πραγματικά πρόκειται για ένα masterpiece που θα σας καταπλήξει ευχάριστα.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;dr-mario-1990&quot;&gt;Dr. Mario (1990)&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/_lAEDB2jk8k&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Δεν θα μπορούσε φυσικά να λείπει από τη συγκεκριμένη λίστα και κάποιο από τα Mario games.  το συγκεκριμένο παιχνίδι είχε ξεχωρίσει σε σχέση με όλα τα υπόλοιπα παιχνίδια -  παζλ στο ΝΕΣ.  μπορεί βέβαια το Tetris να ήταν εκείνη την περίοδο Ένα από τα πιο γνωστά παιχνίδια παζλ και στην κυριολεξία συμβούλεψε τον ανταγωνισμό,  παρόλα αυτά το συγκεκριμένο παιχνίδι είναι ίσως το καλύτερο στην κατηγορία του Όσον αφορά το NES.  Όσον αφορά το Replay Value είναι κάτι για το οποίο είχε χαρακτηριστεί και το περίεργο για εκείνη την περίοδο ήταν πως αρκετοί που ήταν μεγάλη σε ηλικία το απολάμβαναν ιδιαίτερα όσο και οι μικρότεροι.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tecmo-super-bowl-1991&quot;&gt;Tecmo Super Bowl (1991)&lt;/h2&gt;
&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/8PBvOxicz-0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Το συγκεκριμένο παιχνίδι ήταν από τα πιο εθιστικά εκείνης της περιόδου. για εκείνη την εποχή ήταν ίσως το μοναδικό που είχε ένα τόσο περίπλοκο σύστημα διαχείρισης της ομάδας το οποίο έπρεπε να το χειρίζεσαι με ένα χειριστήριο δύο κουμπιών.  το παράδοξο στην όλη υπόθεση είναι πως Υπάρχουν ακόμη οπαδοί του συγκεκριμένου παιχνιδιού και κάθε χρόνο βγάζουν νέο patch με τις ομάδες.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;castlevania-iii-draculas-curse-1990&quot;&gt;Castlevania III: Dracula’s Curse (1990)&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/fRiMDmAYuFI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Πώς θα μπορούσε να λείπει από τη λίστα μας κάποιο  castlevania game…  το castlevania 3 έχει δανειστεί όλα τα στοιχεία από τους προκατόχους του 1986 και τα αναβάθμισε.  για πρώτη φορά υπήρχε δυνατότητα ο παίκτης να επιλέγει διαδρομές διαφορετικές μέσα από τις πίστες ενώ υπήρχαν διαφορετικοί χαρακτήρες  οι οποίοι εμπλούτιζαν την πλοκή.  χαρακτηριστικό παράδειγμα είναι η εμφάνιση του γιου του Δράκουλα,  του γνωστού σε όλους μας Alucard.  με τόσο καλοσχεδιασμένα γραφικά και animation  το castlevania 3 ξεχωρίζει στην κατηγορία των gothic horror παιχνιδιών για τη συγκεκριμένη παιχνιδοκονσόλα.  Βάλτε μέσα σε όλα τα προηγούμενα και τα τρομερά soundtracks και έχουμε ένα από τα καλύτερα NES παιχνίδια όλων των εποχών.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;dragon-warrior-iv-1992&quot;&gt;Dragon Warrior IV (1992)&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/VV4L9J6HOuM&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Το αποκορύφωμα της σειράς Dragon Quest για την παιχνιδοκονσόλα NES  είναι το Dragon warrior 4 τοπίο Είναι για εκείνη την εποχή ένα τεράστιο παιχνίδι με πολλαπλά κεφαλαία Και πάρα πολλούς χαρακτήρες.  όπως και αρκετά άλλα Jrpg  εκείνης της περιόδου το σύστημα μάχης περιλαμβάνει τυχαία εμφάνιση αντιπάλων με κάποια μέλη της ομάδας σου να ελέγχονται από τον υπολογιστή.  τα γραφικά μπορεί να φαίνονται λίγο παλαιωμένα ακόμη και για εκείνη την εποχή,  αλλά η περιπέτεια είναι τόσο βαθιά που πραγματικά τα γραφικά δεν θα προσέξετε.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;river-city-ransom-1990&quot;&gt;River City Ransom (1990)&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/KlL_lP4RMkQ&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Το συγκεκριμένο παιχνίδι είναι ένα υβρίδιο το οποίο παίρνει στοιχεία όπως το Double Dragon 2 με μουσική πολεμικών Τεχνών,  ελαφρά στοιχεία φαντασίας και απολαυστικό beat em up,  αλλά τα συνδυάζει και τα κολλάει όλα αυτά  Με ένα Chibi RPG στυλ  που θα ταίριαζε σε μία περιπέτεια RPG.  καθώς νικάς ολοένα και περισσότερους αντιπάλους  αποκτάς νομίσματα με τα οποία μπορείς να αγοράσεις νέες τεχνικές στα καταστήματα που βρίσκεις στο δρόμο σου.  Βέβαια μπορείς να αγοράσεις φαγητό τοπίο αναπληρώνει την υγεία σου και αναβαθμίζει τα στατιστικά του χαρακτήρα.  το καλύτερο από όλα είναι πώς μπορείς να το παίξεις μαζί με έναν άλλον φίλο και για αυτό το κάνουν ένα από τα καλύτερα co-op παιχνίδια στο NES.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;contra-1988&quot;&gt;Contra (1988)&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Yv1c99OtAcs&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Το συγκεκριμένο παιχνίδι αποτελεί Port από Arcade.  Συνήθως οι μεταφορές από arcade σε παιχνιδοκονσόλα  ήταν χάλια για εκείνη την περίοδο αλλά ευτυχώς η Konami  αποφάσισε η ίδια να διαχειριστεί την μετατροπή και πρόσθεσε έξτρα επίπεδα και έκανε βελτιώσεις στα γραφικά το gameplay και την μουσική κάνοντας το ένα παιχνίδι υψηλών προδιαγραφών για το nes. εισαγωγή στο συγκεκριμένο παιχνίδι  στόχευσης 8 σημείων κάνει το επίπεδο δυσκολίας σχετικά προκλητικό. Ας  Μην ξεχνάμε πως το Contra   αποτέλεσε ένα από τα καλύτερα shoot Em Up co-op παιχνίδια εκείνης της εποχής που έπαιζαν οι φίλοι αναμεταξύ τους.  Ακόμη και μετά από τρεις δεκαετίες,  το συγκεκριμένο παιχνίδι παίζεται Ακόμη και σήμερα και σίγουρα θα το απολαύσετε είτε το παίζετε μόνος σας είτε με κάποιον φίλο.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;blades-of-steel-1988&quot;&gt;Blades of Steel (1988)&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/M68VLelYQ1Q&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Η Konami  ήταν ο κυρίαρχος την εποχή που το NES μεσουρανούσε.  με παραγωγές παιχνιδιών τόσο μεγάλες μπορούσε να ανταγωνιστεί Ακόμη και αυτές της Nintendo.  Δεν είναι περίεργο Λοιπόν που η συγκεκριμένη εταιρεία έχει τρία παιχνίδια σε αυτή τη λίστα. Το Arcade style των τίτλων που δημοσιεύεται είναι πραγματικά αρκετοί και το Replay Value ήταν αρκετά μεγάλο σε σχέση με τον ανταγωνισμό.  φυσικά το blades of Steel είναι ένα από τα πιο γνωστά.  πρόκειται για ένα παιχνίδι χόκεϊ με απλούς κανόνες πολύ καλά γραφικά gameplay το οποίο προσθέτει μία λαμπρή νότα διασκέδασης για έναν ή δύο παίκτες.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mike-tysons-punch-out-1987&quot;&gt;Mike Tyson’s Punch-Out!! (1987)&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/tCIIcXAf10o&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Ακούγοντας ή για την ακρίβεια διαβάζοντας τον συγκεκριμένο τίτλο σίγουρα θα σας έρχεται το μυαλό το μποξ. Πρόκειται για μία ρυθμική εμπειρία τρίτου προσώπου με ελαφρά στοιχεία φαντασίας.  δεν θα ήθελα να κάνω και τα spoiler για το συγκεκριμένο Αλλά αν θυμάμαι καλά Μπορείς να παίξετε μέχρι και τον Mario.  σοβαρά μιλώντας πάντα πρόκειται για ένα απολαυστικό παιχνίδι με αρκετά πολύχρωμος χαρακτήρες και αρκετά μεγάλα sprites τα οποία χαρακτηρίζουν Άλλωστε την εποχή από αρκετά NES παιχνίδια.  ο συγκεκριμένος τίτλος πρόκειται για μεταφορά από Arcade και η εταιρεία η οποία Έχει αναλάβει την ανάπτυξη του έβαλες τον τίτλο τον Mike Tyson ο οποίος ήταν ιδιαίτερα διάσημος εκείνη την εποχή.  στην έκδοση του 1990 Nintendo έβγαλε τον Tyson από το παιχνίδι  αλλά παραμένει ακόμη ένα  αδιαφιλονίκητο παιχνίδι βαρέων βαρών.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;super-mario-bros-3-1990&quot;&gt;Super Mario Bros. 3 (1990)&lt;/h2&gt;
&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/9dCq8iol5gA&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Πιστεύω ότι είχατε υποπτευθεί ότι την πρώτη θέση θα έχει κάποιο Super Mario.  την πρώτη θέση Λοιπόν παίρνει το Super Mario Bros 3 το οποίο Πιθανότατα είναι το καλύτερο παιχνίδι που βγήκε για NES όλων των εποχών.  είναι γνωστό πως το παιχνίδι είναι θρυλικό και αυτό που χαρακτήρισε αρκετές γενιές από gamers.  πέρα από όλα αυτά όμως το Super Mario Bros 3 εκπέμπει τελειότητα Όσον αφορά τα δεδομένα εκείνης της εποχής και ακόμη και μετά από τόσες δεκαετίες παραμένει τεχνικά άρτιο και εντυπωσιακό.  το παιχνίδι είναι πραγματικά τεράστιο μιας και έχει κοντά  στις 100 πίστες μέσα από τους οκτώ κόσμους του.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ελπίζω να σας άρεσε η λίστα και  πιστεύω πως θα βρείτε  αρκετά παιχνίδια τα οποία θα περάσετε αρκετές ώρες παίζοντας μόνοι σας ή με τους φίλους σας.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Alex Itsios</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="nes" />
      
        <category term="nintendo" />
      

      
        <summary type="html">Αν κάποιος πει πως η Nintendo δεν έχει ποικιλία στα παιχνίδια της, αυτό είναι ένα μεγάλο λάθος. Παιχνίδια όπως το Super Mario Bros, Legend of zelda καθώς και Castlevania, είναι κάποια από τα πιο διάσημα παιχνίδια που χάραξαν πορεία στον κόσμο των video games τόσο για την μοναδικότητα και ενδιαφέρουσα πλοκή τους, το ποικίλο gameplay τους αλλά και την πληθώρα έξυπνο και μοναδικών παζλ.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">5 + 1 Windows Shortcuts για να γίνεις Ninja</title>
      <link href="/https://alexitsios.github.io/site/5-1-windows-shortcuts-gia-na-gineis-ninja" rel="alternate" type="text/html" title="5 + 1 Windows Shortcuts για να γίνεις Ninja" />
      <published>2020-05-04T15:14:00+00:00</published>
      <updated>2020-05-04T15:14:00+00:00</updated>
      <id>/https://alexitsios.github.io/site/5-plus-1-windows-shortcuts-gia-na-gineis-ninja</id>
      <content type="html" xml:base="/https://alexitsios.github.io/site/5-1-windows-shortcuts-gia-na-gineis-ninja">&lt;p&gt;Για όσους χρησιμοποιούμε υπολογιστές ή laptop με windows, τα shortcuts είναι ένας έξυπνος τρόπος να κάνουμε γρήγορα τις εργασίες μας. Με αυτά τα 5 + 1 χρήσιμα shortcuts, είμαι σίγουρος ότι θα γίνετε windows ninja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/site/uploads/shortcut.jpg&quot; alt=&quot;shortcut.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;windows-key--d&quot;&gt;Windows key + D&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Εάν έχετε αρκετά ανοιχτά παράθυρα και θέλετε να πάτε στην επιφάνεια εργασίας, πατήστε το windows key και το D. Για να γυρίσετε πίσω στα παράθυρα σας, ξαναπατήστε windows key + D για μια ακόμη φορά.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;windows--e&quot;&gt;Windows + E&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Για να ανοίξετε απευθείας τον file explorer και να ψάξετε αρχεία, πατήστε το Windows + E. Ο file explorer θα ανοίξει και θα μπορείτε να βρείτε τα αρχεία σας.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;windows-key--arrow-keys&quot;&gt;Windows key + arrow keys&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Όταν έχω δύο ή περισσότερα παράθυρα, χρειάζομαι πολλές φορές να τα χωρίσω την οθόνη στα δύο. Για να το κάνετε αυτό, πατήστε Windows key + δεξί ή αριστερό βέλος, για να διαχωρίσετε τα παράθυρα σας αντίστοιχα.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;ctrl--c-και-ctrl--v&quot;&gt;CTRL + C και CTRL + V&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Εάν έχετε γράψει κάτι και θέλετε να το αντιγράψετε, αντί να το επιλέξετε και να πατήσετε δεξί κλικ αντιγραφή, μπορείτε να πατήσετε CTRL + C. Ομοίως, για να το κάνετε επικόλληση, πατήστε CTRL + V, στο σημείο του εγγράφου που θέλετε να τοποθετήσετε το κείμενο ή τις εικόνες.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Αυτά ήταν τα κύρια shortcuts που χρειάζονται στην καθημερινότητα μας, αλλά δεν τελείωσα, έχω ένα ακόμη bonus shortcuts που θα σας κάνει πραγματικό windows ninja. Πριν σας το δείξω, μην ξεχάσετε να κάνετε εγγραφή στο κανάλι και like στο video.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;bonus-content&quot;&gt;Bonus Content:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Είναι αμέτρητες οι φορές που για διάφορους λόγος θέλω να κάνω αντιγραφή συγκεκριμένα σημεία της οθόνης. Αντί να πατήσω λοιπόν το PrtScn στο πληκτρολογιο και να αντιγράψω όλη την οθόνη, πατάω το windows key + shift + S και μου εμφανίζει επιλογή του σημείου που θέλω να αντιγράψω. Αφού το αντιγράψω, μπορώ να το στείλω με μήνυμα ή email ή να το επεξεργαστώ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Πως σας φάνηκαν λοιπόν τα παραπάνω shortcuts? Τα ξέρατε όλα; Ποια από αυτά θα χρησιμοποιήσετε περισσότερο; Πείτε μου στα σχόλια!&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Alex Itsios</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="windows" />
      

      
        <summary type="html">Για όσους χρησιμοποιούμε υπολογιστές ή laptop με windows, τα shortcuts είναι ένας έξυπνος τρόπος να κάνουμε γρήγορα τις εργασίες μας. Με αυτά τα 5 + 1 χρήσιμα shortcuts, είμαι σίγουρος ότι θα γίνετε windows ninja.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">3 λόγοι που κάνουν το Google Stadia πατάτα!</title>
      <link href="/https://alexitsios.github.io/site/giati-to-google-stadia-einai-patata" rel="alternate" type="text/html" title="3 λόγοι που κάνουν το Google Stadia πατάτα!" />
      <published>2020-05-04T15:09:00+00:00</published>
      <updated>2020-05-04T15:09:00+00:00</updated>
      <id>/https://alexitsios.github.io/site/3-logoi-pou-kanoun-to-google-stadia-patata</id>
      <content type="html" xml:base="/https://alexitsios.github.io/site/giati-to-google-stadia-einai-patata">&lt;p&gt;Το όραμα της νέας πλατφόρμας της Google είναι να παίζεις από όποια συσκευή και αν έχεις, όπου και αν βρίσκεσαι! Βέβαια, αυτό μου ακούγεται πατάτα και δούμε τους λόγους που θα αποτύχει.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/site/uploads/google-stadia.jpg&quot; alt=&quot;google-stadia.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Το Google Stadia είναι μία streaming υπηρεσία παιχνιδιών που θα δίνει την δυνατότητα στους χρήστες να παίζουν παιχνίδια αρχικά σε 4k  και σύντομα 8k. Να μου τρυπήσετε τη μύτη αν καταφέρουμε στο άμεσο μέλλον να παίξουμε stadia. Ποιος θα έχει τέτοιες συνδέσεις για να τα παίζει, δεν μας έχουν πει μέχρι ακόμη. Ακόμη και στις Ηνωμένες πολιτείες η σύνδεση δεν είναι τόσο γρήγορη για να υποστηρίξει 4k παιχνίδια, παρότι η υποδομή τους βελτιώθηκε τα τελευταία χρόνια. Για 8k δεν το συζητάμε καν. Αν εξαιρέσουμε λοιπόν χώρες όπως το λουξεμβούργο, την ιαπωνία, την κορέα και την ελβετία, σχεδόν κανένας άλλος δεν θα έχει τη δυνατότητα να παίζει 4 και 8 k παιχνίδια. Δεν το συζητάω ότι είναι αστείο να παίζεις από το κινητό σου έναν 4k τίτλο ιδιαίτερα όταν βρίσκεσαι εν κινήσει.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Αν το Lagging δεν σκοτώσει άμεσα το Google Stadia, το δεύτερο πρόβλημα που θα αντιμετωπίσει είναι η έλλειψη exclusive τίτλων. Μπορεί η Google Stadia να έχει φτιάξει δικό gaming studio, αλλά από μόνο τους δεν αρκεί να βγάλει αρκετούς αποκλειστικούς τίτλους. Μέχρι στιγμής δεν έχει ανακοινώσει κάποια αποκλειστική συνεργασία και είναι ερωτηματικό ποιο μεγάλο gaming studio θα ρισκάρει να μπει.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Το fortnite και το apex legends είναι δύο από τα πιο μεγάλα παιχνίδια αυτή τη στιγμή στον κόσμο. Η Google Stadia ανέφερε για συνεργατικό gameplay στα παιχνίδια, σε καμία περίπτωση όμως δεν θα υποστηρίζει ανταγωνιστικά και γρήγορα multiplayer games. Σε παιχνίδια shooting, fighting και racing, τα δεύτερα μετράνε, οπότε μπορούμε να φανταστούμε το lag που θα υπάρχει.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Το Google Stadia φαίνεται ως concept να έχει ενδιαφέρον, αλλά δεν ξέρω αν υπάρχει πραγματικά κοινό και υποδομή. Υπάρχει για παράδειγμα το playstation now, αλλά τα παιχνίδια που μπορούν να γίνουν streaming είναι για το ps 1, ps2 &amp;amp; κάποια από το ps3 και δεν έχω δει μεγάλο ενδιαφέρον μέχρι στιγμής. Οι χαμηλές ταχύτητες και το μεγάλο lag καθιστούν ανεφάρμοστη το Google Stadia, εκτός και αν μιλάμε για παιχνίδια προηγούμενης γενιάς ή casual games που βρίσκουμε στα κινητά.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Μην ξεχάσετε να κάνετε εγγραφή και κλικ στο καμπανάκι, κάθε εβδομάδα ανεβάζουμε νέα βίντεο και όχι δεν τελειώσαμε!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;bonus-content&quot;&gt;Bonus Content!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Η ίδια προσπάθεια έγινε και το 2010 από την εταιρία onLive. Η προσπάθεια προφανώς απέτυχε και εξαγοράστηκε από τη Sony. Βέβαια, περισσότερα από δέκα χρόνια πέρασαν από τότε, οι υποδομές πλέον είναι καλύτερες και θα δούμε αν το Stadia θα είναι πατάτα ή όχι.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Εσείς τι πιστεύετε; Θα πετύχει το Google stadia? Θα είναι πατάτα; Θα αγοράσετε το χειριστήριο μόλις βγει;&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Alex Itsios</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="google stadia" />
      

      
        <summary type="html">Το όραμα της νέας πλατφόρμας της Google είναι να παίζεις από όποια συσκευή και αν έχεις, όπου και αν βρίσκεσαι! Βέβαια, αυτό μου ακούγεται πατάτα και δούμε τους λόγους που θα αποτύχει.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
    <entry>
      <title type="html">Πως να τραβήξεις καλύτερες φωτογραφίες με την κάμερα του κινητού!</title>
      <link href="/https://alexitsios.github.io/site/pos-na-trabikseis-kalyteres-fotografies-me-tin-kamera-toy-kinitou" rel="alternate" type="text/html" title="Πως να τραβήξεις καλύτερες φωτογραφίες με την κάμερα του κινητού!" />
      <published>2020-05-04T12:46:00+00:00</published>
      <updated>2020-05-04T12:46:00+00:00</updated>
      <id>/https://alexitsios.github.io/site/pos-na-trabikseis-kaluteres-photographies-me-tin-kamera-tou-kinitou</id>
      <content type="html" xml:base="/https://alexitsios.github.io/site/pos-na-trabikseis-kalyteres-fotografies-me-tin-kamera-toy-kinitou">&lt;p&gt;Όσοι από εμάς μπορείτε να θυμηθείτε την εποχή προ smartphones, σίγουρα  γνωρίζετε πολύ καλά πως η διαδικασία το να τραβήξει κάποιος μία φωτογραφία δεν ήταν και το πιο απλό πράγμα.  πρώτα από όλα θα έπρεπε να αγοράσετε μία πάρα πολύ καλή κάμερα Καθώς επίσης και ένα λογισμικό επεξεργασίας για τον υπολογιστή σας.  φυσικά θα έπρεπε να αφιερώσετε πάρα πολύ χρόνο και ενέργεια για να μάθετε πώς να τα χρησιμοποιείτε όλα αυτά.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/site/uploads/photography-tips.jpg&quot; alt=&quot;photography-tips.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tώρα πλέον,  xάρις στις έξυπνες κινητές συσκευές και τα προγράμματα επεξεργασίας που έχουν,  μπορούμε να βγάζουμε εύκολα και γρήγορα υψηλής ποιότητας φωτογραφίες και να τις επεξεργαζόμαστε Χωρίς καμία δυσκολία ή κόστος.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Παρόλη την ευκολία που η τεχνολογία όμως μας έχει δώσει δεν πρέπει να κάνουμε το λάθος και να νομίζουμε Πώς οι φωτογραφίες στο κινητό είναι μία  τόσο απλή διαδικασία.  υπάρχουν πάρα πολλές άσχημες φωτογραφίες που  βγάζει ο μέσος χρήστης μέσω του smartphone του.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Έρχεται λοιπόν το εύλογο ερώτημα:  Πώς μπορούμε να βγάζουμε φωτογραφίες μέσα από το κινητό μας και να φαίνονται σχεδόν επαγγελματικές Ή τουλάχιστον να είναι σε ικανοποιητικό επίπεδο;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;βήμα-1--χρησιμοποιήστε-gridlines-για-να-ισορροπήσετε-την-λήψη&quot;&gt;Βήμα 1:  χρησιμοποιήστε gridlines για να ισορροπήσετε την λήψη.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ένας από τους πιο εύκολους τρόπους και να βελτιώσετε τη λήψη φωτογραφιών από το κινητό σας τηλέφωνο είναι με τη χρήση gridlines της κάμερας του τηλεφώνου . η συγκεκριμένη λειτουργία εμφανίζει μία σειρά κάθετων και οριζόντιων γραμμών στην κάμερα του κινητού σας η οποία χωρίζει την φωτογραφία σε τριάδες,  τόσο οριζόντια όσο και κάθετα,  Με αποτέλεσμα η φωτογραφία να είναι χωρισμένη σε εννέα σημεία συνολικά.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Σύμφωνα με αυτή τη θεωρία εάν τοποθετήσετε την φωτογραφία σας Σε αυτές τις διασταυρούμενες γραμμές η φωτογραφία σας θα φαίνεται πιο ισορροπημένη,  επίπεδη  και πιο φυσική.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Για να ενεργοποιήσετε τώρα αυτή τη λειτουργία στο κινητό σας Ακολουθείτε την παρακάτω διαδικασία:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Σημείωση:  ανάλογα με την έκδοση Του iPhone ή του Android που έχετε μπορεί να υπάρχουν μικροδιαφορές στις οδηγίες.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Για το iPhone:  πηγαίνετε στις ρυθμίσεις,  εκεί επιλέγετε φωτογραφίες και κάμερα  και έπειτα επιλέγετε Πλέγμα ή grid (ανάλογα με το αν το εμφανίζει σε ελληνικά ή αγγλικά).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Για το Android:   ανοίγετε την κάμερα,  πηγαίνετε στις ρυθμίσεις της κάμερας και έπειτα επιλέγετε το πλέγμα γραμμών ή gridlines.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;βήμα-2-ρύθμιση-της-εστίασης-της-κάμερας-του-κινητού&quot;&gt;Βήμα 2: Ρύθμιση της εστίασης της κάμερας του κινητού.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Τα περισσότερα κινητά λειτουργούν με τον παρακάτω τρόπο:  η κάμερα του κινητού αυτόματα εστιάζει το μπροστινό μέρος του Πλαισίου της φωτογραφίας.  παρόλα αυτά είναι αρκετές οι περιπτώσεις όπου δεν θέλουμε να εστιάσουμε στο συγκεκριμένο αντικείμενο.  εάν Λοιπόν Θέλετε να πάρετε μία φωτογραφία κάτι το οποίο κινείται για παράδειγμα και είναι δύσκολο η κάμερα του κινητού σας Να ακολουθήσει αυτό το αντικείμενο και πολλές φορές θολώνει και προσπαθεί να ξανά εστιάσει, πιέστε με το δάχτυλό σας στην οθόνη για να διορθώσετε την εστίαση της κάμερας.Συνήθως εμφανίζεται ένα τετράγωνο ή κυκλικό εικονίδιο στην  οθόνη της κάμερας,  η οποία μεταβάλλει την εστίαση της λήψης της φωτογραφίας σε όλο το περιεχόμενο μέσα στο συγκεκριμένο εικονίδιο.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;βήμα-3--εστιάστε-σε-ένα-αντικείμενο&quot;&gt;Βήμα 3:  εστιάστε σε ένα αντικείμενο&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Είναι αρκετές φορές που θέλουμε να πάρουμε μία φωτογραφία η οποία εστιάζει σε ένα συγκεκριμένο αντικείμενο η φιγούρα.  κάποιοι επαγγελματίες φωτογράφοι δε αναφέρουν πώς το αντικείμενο που θα θέλαμε να φωτογραφίσουμε Δεν θα έπρεπε να γεμίσει όλο το πλαίσιο  αλλά τα 2/3 της φωτογραφίας θα πρέπει να είναι αρνητικός χώρος.  με αυτό τον τρόπο βοηθάμε το αντικείμενο της εστίασης μας να ξεχωρίσει.  φροντίστε λοιπόν να πιέζετε την οθόνη του κινητού σας τηλεφώνου και να επικέντρωσε την κάμερα σε αυτό το αντικείμενο.  με αυτό τον τρόπο θα εξασφαλίσετε ότι έτσι θα πετύχετε καλύτερη εστίαση και ο φωτισμός είναι ο βέλτιστος.  αφού  κάνετε τη λήψη φωτογραφίας που θέλετε μπορείτε να εφαρμόσετε φίλτρα για να κάνετε το αντικείμενο πιο έντονο η μπορείτε να χρησιμοποιήσετε εφαρμογές συγγραφής ώστε να κόψετε το πλαίσιο της φωτογραφίας και να το προσαρμόσετε σωστά με έμφαση στο αντικείμενο.  λειτουργίες όπως φωτεινότητα  και αντίθεση της φωτογραφίας μπορούν να προσαρμοστούν από κάποια εφαρμογή του κινητού σας τηλεφώνου.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;βήμα-4---αρνητικός-χώρος-και-γιατί-είναι-σημαντικός&quot;&gt;Βήμα 4:   αρνητικός χώρος και γιατί είναι σημαντικός!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Για όσους δεν γνωρίζουν Τι είναι ο αρνητικός χώρος,  Απλά πρόκειται για μία περιοχή γύρω από το αντικείμενο της φωτογραφίας και όποιος μπορεί να κάνει μία φωτογραφία ξεχωριστή.  όταν συμπεριλαμβάνεται αρκετό άδειο χώρο μέσα σε μία φωτογραφία,  το αντικείμενό σας θα ξεχωρίσει πιο πολύ και θα προκαλέσει  αντίθεση και θα φαίνεται πολύ καλύτερο σε αυτόν που το βλέπει.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;bήμα-5--δοκιμάστε-διαφορετικές-προοπτικές-κατά-τη-φωτογράφηση&quot;&gt;Bήμα 5:  Δοκιμάστε διαφορετικές προοπτικές κατά τη φωτογράφηση.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ανάλογα με την οπτική που τραβάτε κάποια φωτογραφία  το αποτέλεσμα μπορεί να είναι πραγματικά αξιομνημόνευτο.  για παράδειγμα μπορεί να προκαλέσει μία ψευδαίσθηση βάθος ή ύψους σε σχέση με το κύριο αντικείμενο που φωτογραφίζεται και να κάνει την φωτογραφία να ξεχωρίσει.  Δοκιμάστε λοιπόν να τον βγάζετε φωτογραφίες να κάνετε λήψη  κοιτώντας προς τα πάνω στον ουρανό ( και με αυτό τον τρόπο κάντε χρήση του αρνητικού χώρου)   η Προσπαθήστε το αντίθετο και κάντε λήψη της φωτογραφίας ελαφρώς από πάνω.  το αποτέλεσμα θα σας ανταμείψει!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;βήμα-6--παίξτε-με-τις-ανακλάσεις&quot;&gt;Βήμα 6:  παίξτε με τις ανακλάσεις&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Για το συγκεκριμένο θα χρειαστείτε κάποιο πρόγραμμα επεξεργασίας φωτογραφίας για το κινητό σας.  εδώ υπάρχουν πάρα πολλά σημεία με τα οποία θα μπορούσατε να φωτογραφίσετε ανακλάσεις όπως μεγάλα σημεία νερού, καθρέφτες,  γυαλιά ηλίου και μεταλλικές επιφάνειες.  Αυτά βέβαια είναι κάποια ενδεικτικά παραδείγματα.  Μπορείτε να αφήσετε την φαντασία σας να οργιάσει.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;βήμα-7---κοιτάξτε-πού-υπάρχει-συμμετρία&quot;&gt;Βήμα 7:   κοιτάξτε πού υπάρχει συμμετρία.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Με αυτό τον όρο όταν φωτογραφίζουμε κάτι εννοούμε ότι η φωτογραφία μας μπορεί να είναι χωρισμένη σε δύο σχεδόν ίσα μέρη και κατά κάποιο τρόπο η φωτογραφία καθρεφτίζει η μία την άλλη.  αυτό δεν θα έπρεπε να μπερδεύεται και να υπάρχει σύγχυση με τις ανακλάσεις που είπαμε πιο πάνω.  ένα παράδειγμα μπορεί να είναι όταν φωτογραφίζουμε τα παπούτσια μας τις ή τις σκάλες ενός σπιτιού.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;βήμα-8--προσέξτε-για-επαναλαμβανόμενα-μοτίβα&quot;&gt;Βήμα 8:  Προσέξτε για επαναλαμβανόμενα μοτίβα.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Στους περισσότερους ανθρώπους αρέσει να βλέπουν επαναλαμβανόμενα μοτίβα, είναι ευχάριστο στο μάτι.  Προσπαθήστε λοιπόν να φωτογραφίσετε γεωμετρικά σχήματα, γραμμές  και χρώματα.  αυτά τα επαναλαμβανόμενα μοτίβα μπορούν να δημιουργήσουν ισχυρά οπτικά ερεθίσματα.  σκεφτείτε για παράδειγμα μία φωτογραφία ίδιων κτιρίων ή  τα πλακάκια του δαπέδου ή  τα ποτήρια ενός δίσκου που είναι συμμετρικά τοποθετημένα.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;βήμα-9--παίξτε-με-το-χρώμα&quot;&gt;Βήμα 9:  παίξτε με το χρώμα.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Πολλές φορές τα αποτελέσματα είναι πραγματικά εκπληκτικά όταν φωτογραφίζετε ένα αντικείμενο και όλοι οι υπόλοιποι φωτογραφία είναι ασπρόμαυρη.  υπάρχουν διάφορες εφαρμογές που μπορούν να το κάνουν αυτό αρκεί να κάνετε μία αναζήτηση μέσα στο Play Store.  το βασικό πλεονέκτημα αυτής της τεχνικής είναι ότι Μπορείτε κατά κάποιο τρόπο να μπλοκάρετε τις οπτικές πληροφορίες που δεν έχουν τόση σημασία και από την άλλη να επικεντρωθείτε στο αντικείμενο και να το τονίσετε ακόμη περισσότερο.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;βήμα-10----κρατήστε-το-τηλέφωνό-σας-σωστά-όταν-παίρνετε-μία-φωτογραφία&quot;&gt;Βήμα 10:    κρατήστε το τηλέφωνό σας σωστά όταν παίρνετε μία φωτογραφία&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Άφησα το τελευταίο και το πιο σημαντικό για το τέλος!  Εάν τραβάτε φωτογραφίες με το κινητό σας,  πρώτα από όλα θα πρέπει να σκεφτείτε πώς να το κρατήσετε σωστά.  παρότι οι περισσότερες κάμερες έχουν stabilizer,  δεν είναι καλό να τρέμει το χέρι μας.  οι βασικές αρχές και προσεγγίσει για να σταθεροποιήσουμε το τηλέφωνό μας όταν τραβάμε μία φωτογραφία είναι εξαιρετικά απλές:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Κρατήστε το κινητό σας τηλέφωνο με τα δύο χέρια κοντά στο στήθος.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Για περισσότερη σταθερότητα σταθεροποιήστε τους αγκώνες σας στο στομάχι.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Εάν το κινητό σας τηλέφωνο Έχει και  εξωτερική σκανδάλη,  χρησιμοποιήστε αυτό.  θα κάνει τη διαδικασία πολύ πιο εύκολη και θα μειώσει το ενδεχόμενο ρίσκο Οι φωτογραφίες σας  να φαίνονται θαμπομένες.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;τίποτα-δεν-είναι-απίθανο-με-την-κάμερα-του-κινητού&quot;&gt;Τίποτα δεν είναι απίθανο με την κάμερα του κινητού!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Όπως και με τις κλασικές,  επαγγελματικές φωτογραφικές μηχανές,  οι φωτογραφίες μέσα από το κινητό μας μπορούν να ωφεληθούν από την χρήση καλύτερων αξεσουάρ για  την λήψη φωτογραφιών.  για παράδειγμα η χρήση σελφοκόνταρου είναι από τα πιο σημαντικά  που μπορείτε να χρησιμοποιήσετε και θα δείτε μεγάλη διαφορά.  αρκετά καλύτερες λήψεις θα πετύχετε και με τη χρήση κάποιου τρίποδα, ο οποίος δεν είναι ιδιαίτερα ακριβός.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Δοκιμάστε Λοιπόν τα παραπάνω και θα δείτε πώς Οι φωτογραφίες σας θα είναι πολύ καλύτερες από ποτέ!&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Alex Itsios</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="photography" />
      

      
        <summary type="html">Όσοι από εμάς μπορείτε να θυμηθείτε την εποχή προ smartphones, σίγουρα γνωρίζετε πολύ καλά πως η διαδικασία το να τραβήξει κάποιος μία φωτογραφία δεν ήταν και το πιο απλό πράγμα. πρώτα από όλα θα έπρεπε να αγοράσετε μία πάρα πολύ καλή κάμερα Καθώς επίσης και ένα λογισμικό επεξεργασίας για τον υπολογιστή σας. φυσικά θα έπρεπε να αφιερώσετε πάρα πολύ χρόνο και ενέργεια για να μάθετε πώς να τα χρησιμοποιείτε όλα αυτά.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
