<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="/https://alexitsios.github.io/site/tag/windows/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="/https://alexitsios.github.io/site/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2020-05-14T17:45:17+00:00</updated>
  <id>/https://alexitsios.github.io/site/tag/windows/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Studio Tech - Το Retrogaming και η Τεχνολογία στα καλύτερα της! | </title>
  

  
    <subtitle>Το Retrogaming και η Τεχνολογία στα καλύτερα της!</subtitle>
  

  

  
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">5 + 1 Windows Shortcuts για να γίνεις Ninja</title>
      <link href="/https://alexitsios.github.io/site/5-1-windows-shortcuts-gia-na-gineis-ninja" rel="alternate" type="text/html" title="5 + 1 Windows Shortcuts για να γίνεις Ninja" />
      <published>2020-05-04T15:14:00+00:00</published>
      <updated>2020-05-04T15:14:00+00:00</updated>
      <id>/https://alexitsios.github.io/site/5-plus-1-windows-shortcuts-gia-na-gineis-ninja</id>
      <content type="html" xml:base="/https://alexitsios.github.io/site/5-1-windows-shortcuts-gia-na-gineis-ninja">&lt;p&gt;Για όσους χρησιμοποιούμε υπολογιστές ή laptop με windows, τα shortcuts είναι ένας έξυπνος τρόπος να κάνουμε γρήγορα τις εργασίες μας. Με αυτά τα 5 + 1 χρήσιμα shortcuts, είμαι σίγουρος ότι θα γίνετε windows ninja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/site/uploads/shortcut.jpg&quot; alt=&quot;shortcut.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;windows-key--d&quot;&gt;Windows key + D&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Εάν έχετε αρκετά ανοιχτά παράθυρα και θέλετε να πάτε στην επιφάνεια εργασίας, πατήστε το windows key και το D. Για να γυρίσετε πίσω στα παράθυρα σας, ξαναπατήστε windows key + D για μια ακόμη φορά.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;windows--e&quot;&gt;Windows + E&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Για να ανοίξετε απευθείας τον file explorer και να ψάξετε αρχεία, πατήστε το Windows + E. Ο file explorer θα ανοίξει και θα μπορείτε να βρείτε τα αρχεία σας.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;windows-key--arrow-keys&quot;&gt;Windows key + arrow keys&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Όταν έχω δύο ή περισσότερα παράθυρα, χρειάζομαι πολλές φορές να τα χωρίσω την οθόνη στα δύο. Για να το κάνετε αυτό, πατήστε Windows key + δεξί ή αριστερό βέλος, για να διαχωρίσετε τα παράθυρα σας αντίστοιχα.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;ctrl--c-και-ctrl--v&quot;&gt;CTRL + C και CTRL + V&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Εάν έχετε γράψει κάτι και θέλετε να το αντιγράψετε, αντί να το επιλέξετε και να πατήσετε δεξί κλικ αντιγραφή, μπορείτε να πατήσετε CTRL + C. Ομοίως, για να το κάνετε επικόλληση, πατήστε CTRL + V, στο σημείο του εγγράφου που θέλετε να τοποθετήσετε το κείμενο ή τις εικόνες.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Αυτά ήταν τα κύρια shortcuts που χρειάζονται στην καθημερινότητα μας, αλλά δεν τελείωσα, έχω ένα ακόμη bonus shortcuts που θα σας κάνει πραγματικό windows ninja. Πριν σας το δείξω, μην ξεχάσετε να κάνετε εγγραφή στο κανάλι και like στο video.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;bonus-content&quot;&gt;Bonus Content:&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Είναι αμέτρητες οι φορές που για διάφορους λόγος θέλω να κάνω αντιγραφή συγκεκριμένα σημεία της οθόνης. Αντί να πατήσω λοιπόν το PrtScn στο πληκτρολογιο και να αντιγράψω όλη την οθόνη, πατάω το windows key + shift + S και μου εμφανίζει επιλογή του σημείου που θέλω να αντιγράψω. Αφού το αντιγράψω, μπορώ να το στείλω με μήνυμα ή email ή να το επεξεργαστώ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Πως σας φάνηκαν λοιπόν τα παραπάνω shortcuts? Τα ξέρατε όλα; Ποια από αυτά θα χρησιμοποιήσετε περισσότερο; Πείτε μου στα σχόλια!&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Alex Itsios</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="windows" />
      

      
        <summary type="html">Για όσους χρησιμοποιούμε υπολογιστές ή laptop με windows, τα shortcuts είναι ένας έξυπνος τρόπος να κάνουμε γρήγορα τις εργασίες μας. Με αυτά τα 5 + 1 χρήσιμα shortcuts, είμαι σίγουρος ότι θα γίνετε windows ninja.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
