<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="/https://alexitsios.github.io/site/tag/beat-em-up/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="/https://alexitsios.github.io/site/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2020-05-14T17:45:17+00:00</updated>
  <id>/https://alexitsios.github.io/site/tag/beat-em-up/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Studio Tech - Το Retrogaming και η Τεχνολογία στα καλύτερα της! | </title>
  

  
    <subtitle>Το Retrogaming και η Τεχνολογία στα καλύτερα της!</subtitle>
  

  

  
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Τα 10 Καλύτερα Beat Em Up Arcade Παιχνίδια Όλων των Εποχών!</title>
      <link href="/https://alexitsios.github.io/site/ta-deka-kalytera-beat-em-up-arcade-paixnidia-olon-ton-epoxon" rel="alternate" type="text/html" title="Τα 10 Καλύτερα Beat Em Up Arcade Παιχνίδια Όλων των Εποχών!" />
      <published>2020-05-09T21:49:00+00:00</published>
      <updated>2020-05-09T21:49:00+00:00</updated>
      <id>/https://alexitsios.github.io/site/ta-10-kalutera-beat-em-up-arcade-paixnidia-olon-ton-epoxon</id>
      <content type="html" xml:base="/https://alexitsios.github.io/site/ta-deka-kalytera-beat-em-up-arcade-paixnidia-olon-ton-epoxon">&lt;p&gt;Χωρίς αμφιβολία,  το συγκεκριμένο είδος ήταν και είναι ένα από τα πιο εύκολα στην κατανόηση.  αυτό που χρειάζεται να κάνετε συνήθως είναι να προχωράτε από τα αριστερά προς τα δεξιά και να σπάτε στο ξύλο όποιον NPC  βρίσκεται στο διάβα σας.  παρόλα αυτά,  υπάρχουν κάποια ιδιαίτερα concept στο συγκεκριμένο είδος και για να πω την αλήθεια είναι το πιο αγαπημένο μου από εκείνη την εποχή.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/site/uploads/final-fight.jpg&quot; alt=&quot;final-fight.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Για αυτό το λόγο Λοιπόν  συγκέντρωσα τα 10 αγαπημένα και καλύτερα Beat Em Up παιχνίδια εκείνων των εποχών Που χάραξαν πορεία.  χωρίς υπερβολές αυτά τα 10 έχουν συγκεντρώσει τα καλύτερα των καλύτερων.  Βέβαια αν έχω ξεχάσει κάποιο ενημερώστε με ώστε να το προσθέσω.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Σημείωση:  τα συγκεκριμένα Arcade παιχνίδια που έχω στην λίστα περιλαμβάνουν διάφορα themes όπως fantasy, διάσημα IPs εκείνων, αλλά και των σημερινών εποχών  καθώς και υβρίδια  διαφόρων κατηγοριών.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;the-simpsons-arcade-game&quot;&gt;The Simpsons Arcade Game&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/cESxAW-V8wk&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Δεν χρειάζεται και πολλές συστάσεις, ακόμη και η κουτσή Μαρία γνωρίζει για το Simpsons.  στην κυριολεξία πρόκειται για ένα πολιτισμικό φαινόμενο,  το αντίστοιχο δεν έχουμε ξαναδεί Και ευτυχώς είχαμε την ευκαιρία να το δούμε Να ενσαρκώνεται  σε Arcade παιχνίδι.  κανένας όμως δεν θα μπορούσε να φανταστεί εκείνη την περίοδο ότι τους εικονικούς χαρακτήρες της συγκεκριμένης σειράς θα τους βλέπαμε σε Beat em up.  στην κυριολεξία δεν υπάρχει μέρος αυτού του παιχνιδιού που να μην είναι ελκυστικό και  εκτός από κάποια μονότονα κομμάτια,  Είναι ένα εκπληκτικό και διαχρονικό παιχνίδι που θα παίξετε ξανά και ξανά.  Κάποιοι λένε πως το συγκεκριμένο είναι το καλύτερο Simpsons παιχνίδι που φτιάχτηκε ποτέ και αν το δοκιμάσετε θα διαπιστώσετε πως υπάρχουν περισσότεροι από αρκετοί λόγοι  που υποστηρίζουν αυτά τα λεγόμενα.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;double-dragon&quot;&gt;Double Dragon&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/XKBupJKsZ5k&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Στο συγκεκριμένο Beat Em Up παιχνίδι συναντάμε το ντουέτο Billy &amp;amp; Jimmy.  αυτό το παιχνίδι παρουσιάστηκε Αν θυμάμαι καλά Σχεδόν σε κάθε σύστημα εκείνης της εποχής και συνοδεύεται από αρκετά sequels Καθώς επίσης και spin offs.  Αν θυμάμαι καλά έχει γίνει και ταινία του συγκεκριμένου.  η  φόρμουλα στο Double Dragon είναι εξαιρετικά απλή:  απλά προχωράτε και διαλύεται τα πάντα στο διάβα σας,  αφού πλάκωσε στο ξύλο όποιον παρουσιαστεί μπροστά σας.  υπάρχει βέβαια και μία σκοτεινή ιστορία η οποία κάνει το παιχνίδι ακόμη πιο εκπληκτικό.   το συγκεκριμένο παιχνίδι είναι μία καλή εισαγωγή στο είδος για όσους θέλουν να ξεκινήσουν να παίζουν Beat Em Up.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cadillacs-and-dinosaurs&quot;&gt;Cadillacs and Dinosaurs&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/dWZliGJ5TpU&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Μακράν από τα πιο αγαπημένα μου παιχνίδια Arcade και ένα από αυτά που ξόδεψα τα περισσότερα χρήματα εκείνη την περίοδο.  το συγκεκριμένο παιχνίδι είναι βασισμένο σε κόμικ της ομώνυμης σειράς cadillacs και δεινόσαυροι το οποίο ειδοποιήθηκε από την capcom.  πρόκειται για ένα περίεργο και Εξαιρετικά ενδιαφέρον παιχνίδι το οποίο συνδυάζει απλούς μηχανισμούς  και εκπληκτική εμπειρία.  από όλα τα παιχνίδια που έχουν σε αυτή τη λίστα αυτό θα μπορούσα να πω πως είναι η πιο μοναδική  παρουσίαση.  πρόκειται για ένα παιχνίδι που η θα το αγαπήσεις ή θα το μισήσεις παράφορα.  από κει και πέρα ο συγκεκριμένος τίτλος είναι must play για τους οπαδούς της  capcom καθώς και  όλοι όσοι αγαπάτε τα παλιά παραδοσιακά scrolling beat em ups παιχνίδια.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;golden-axe&quot;&gt;Golden Axe&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/qi1La0DNXO8&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Πρόκειται για ένα ακόμη αριστούργημα αλλά σε Fantasy περιβάλλον.  είναι ένα από τα πιο χαρακτηριστικά παιχνίδια της sega.  έχετε την επιλογή να διαλέξετε μεταξύ τριών χαρακτήρων οι οποίοι είναι σαν να βγήκαν από το dungeons and dragons η από τον Κόναν τον βάρβαρο.  αυτό το beat em up παιχνίδι έχει  αρκετούς ενδιαφέροντες μηχανισμούς όπως την εισαγωγή μαγείας και την χρήση απομακρυσμένων όπλων.  εκτός από όλους αυτούς τους μηχανισμούς Μιλάμε για μία επική ιστορία η οποία τρομοκρατεί τον μυθικό κόσμο κατά τη διάρκεια του ταξιδιού σας.  θυμάμαι χαρακτηριστικά ως μία από τις πίστες διαδραματίζεται σε ένα χωριό το οποίο είναι πάνω στο κέλυφος μιας γιγαντιαίας χελώνας η οποία κολύμπα στο νερό και σας πέρνα Στην αντίπερα όχθη.  Αν αυτό δεν είναι μία επική ιστορία φαντασίας τότε τι άλλο να πω…&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;knights-of-the-round&quot;&gt;Knights of the Round&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/dAueb37-WjQ&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Οι πότες της στρογγυλής Τραπέζης πρόκειται για ένα πιο παραδοσιακό παιχνίδι σε σχέση με το Golden Axe που είδαμε παραπάνω και το οποίο υλοποιήθηκε από την capcom.  πρόκειται για ένα ενδιαφέρον παιχνίδι που συνδυάζει μαγεία και Αrthrurian περιβάλλον.  ήρθε πολύ αργότερα σε σχέση με το Golden Axe και για αυτό τα γραφικά του για την εποχή θεωρούνται επικά Καθώς επίσης το ύφος η ιστορία και η λεπτομέρεια στα περιβάλλοντα. Εάν θέλετε να παίξετε ένα κλασικό Arcade παιχνίδι εκείνης της εποχής Τότε σίγουρα θα έπρεπε να δώσετε τους ιππότες της στρογγυλής Τραπέζης μία ευκαιρία.  το αποτέλεσμα μη τι άλλο θα σας ανταμείψει…&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;alien-vs-predator&quot;&gt;Alien vs. Predator&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/lOrKil9Lw_A&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Και φτάνουμε Λοιπόν στο παιχνίδι το οποίο ίσως είχα ρίξει τα περισσότερα κέρματα εκείνη την εποχή.  πρόκειται για το Alien vs Predator  και συνδυάζει τα horror franchises της δεκαετίας του 80 μέσα σε ένα εκπληκτικό και υπέροχο περιβάλλον επιστημονικής φαντασίας.  Αν θυμάμαι καλά πρόκειται για έναν ακόμη τίτλο της Capcom  Ο οποίος ώθησε το συγκεκριμένο είδος εκείνη την περίοδο στα όρια,  εισάγοντας πολλά νέα χαρακτηριστικά και μηχανισμούς.  το συγκεκριμένο παιχνίδι Πρέπει να το παίξετε με κάποιον άλλον Μιας και είχε σχεδιαστεί για co-op  με περισσότερους από έναν παίκτες.  Σε κάποιες περιπτώσεις,  λόγω των απαιτητικών  γραφικών μπορεί να παρουσιάζεται κάποια μικρή καθυστέρηση στο παιχνίδι αλλά ελάχιστα θα το παρατηρήσετε.  πρόκειται για ένα Εξαιρετικό παιχνίδι τόσο για τους φαν της σειράς όσο και για όλους τους άλλους.  χωρίς υπερβολές μη διστάσετε να το παίξετε σε περίπτωση που σας δοθεί η ευκαιρία.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;x-men&quot;&gt;X-Men&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/dciHRKr6epM&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Το συγκεκριμένο Marvel comic υλοποιήθηκε από την Konami και πραγματικά εκτίναξε την Arcade  σκηνή.  τα γραφικά,  ο σχεδιασμός και του στυλ του συγκεκριμένου παιχνιδιού το κάνουν πραγματικά ξεχωριστό Αν και η ιστορία του δεν λέει και πολλά.  βέβαια θα συναντήσετε τις κλασικές υπερδυνάμεις των μεταλλαγμένων,  πολεμικές τέχνες,  ακροβατικά και τον φίλο τους τον magneto.  σχεδόν όλοι οι κλασικοί “κακοί”  κάνουν την εμφάνισή τους.  παρότι όπως αναφέραμε η ιστορία δεν λέει κάτι το ιδιαίτερο,  ως παιχνίδι μαγνητίζει τα βλέμματα και πρόκειται για ένα καθαρό Marvel παιχνίδι.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;teenage-mutant-ninja-turtles-arcade-game&quot;&gt;Teenage Mutant Ninja Turtles Arcade Game&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/kxrnlhkrPiA&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Όπως έχετε καταλάβει θα έπρεπε να έχετε βαρεθεί μέχρι τώρα στις αναφορές για την capcop και πώς κατάφερε να πάρει όλα τα IP εκείνης της εποχής και να τα μετατρέψει σε πραγματικά μαγικά και τρομερά παιχνίδια.  το συγκεκριμένο παιχνίδι κάνει χρήση διαφόρων μηχανισμών.  αυτό το παιχνίδι είναι πραγματικά ένας καταστροφέας πλήκτρων.  το συγκεκριμένο παιχνίδι έγινε μεταφορά και σε αρκετές κονσόλες και είναι ένα από τα πιο πετυχημένα beat em up παιχνίδια όλων των εποχών.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;final-fight&quot;&gt;Final Fight&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/1v_pZZslhlI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Το Final fight  είναι ίσως από τα πιο γνωστά παιχνίδια της συγκεκριμένης κατηγορίας.  είναι ένα ακόμη παιχνίδι που σπατάλησα αρκετές ώρες και πραγματικά το απόλαυσα.  οι χαρακτήρες είναι μεγάλοι,  τα γραφικά  αρκετά λεπτομερή και η πλοκή της ιστορίας βάζει τους παίκτες κατευθείαν στο ζουμί.  πρόκειται για ένα ξεκάθαρο Arcade Beat Em Up παιχνίδι το οποίο εκτόπισε αρκετά παιχνίδια εκείνης της εποχής.  από τα γραφικά Μέχρι τους χαρακτήρες,  όλα θυμίζουν street fighter 2 αλλά σε Beat Em Up  εκδοχή.  το συγκεκριμένο παιχνίδι δεν είναι καθόλου εύκολο και αρκετές φορές θα φάτε τα μούτρα σας.  πραγματικά εάν καταφέρετε και νικήσετε αυτό το παιχνίδι χωρίς να χρειαστείτε πάνω από 2-3 credits τότε είστε πραγματικά ξεχωριστός και ένας από τους δασκάλους του συγκεκριμένου είδους.  Αν θυμάμαι καλά το συγκεκριμένο και μεταφέρθηκε σε αρκετές κονσόλες  λόγω της επιτυχίας του.  εάν Λοιπόν Θέλετε κάτι old school,  δύσκολο και όμορφο τότε το Final Fight είναι το παιχνίδι που σας αρμόζει.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;streets-of-rage-2&quot;&gt;Streets of Rage 2&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/zas8vaRRge8&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Τελευταίο και καλύτερο έρχεται το streets of rage 2.  πραγματικά ήμουν σε δίλημμα να βάλω αυτό ή το Final Fight ως το καλύτερο Beat Em Up όλων των εποχών.  αυτό για το οποίο ξεχωρίζει το συγκεκριμένο παιχνίδι είναι πως πήρε όλα τα καλά χαρακτηριστικά του final Fight και τα ενσωματώσει και τα τελειοποίησε για κονσόλες.  επίσης εισήγαγε μηχανισμούς όπως το Golden Axe και μία ιστορία η οποία είναι αρκετά ενδιαφέρουσα σε σχέση με τα υπόλοιπα.  είναι Λοιπόν το streets of rage 2 καλύτερο 1 final fight?  ο βασικός λόγος για τον οποίο το επέλεξα για την πρώτη θέση Αν και πραγματικά Είναι ακριβώς στα ίδια επίπεδα με το Final fight,  είναι επειδή ενσωμάτωσε όλους τους μηχανισμούς για κονσόλα και τους έφτασε σε τέτοιο βαθμό που ξεπέρασε ίσως Ακόμη και τα arcades.  για εκείνη την εποχή αυτό ήταν πραγματικά πρόκληση!  το συγκεκριμένο παιχνίδι Φυσικά και ήταν αρκετά ακριβό και στην κυριολεξία κατέστρεφε το πορτοφόλι σου.  υπήρχαν αρκετοί νέοι χαρακτήρες με διαφορετικό στυλ μάχης που έδινε στους παίκτες περισσότερες επιλογές για το πως θα παίξουν το παιχνίδι.  πραγματικά το καλύτερο Ή τουλάχιστον το δεύτερο καλύτερο beat em up παιχνίδι όλων των εποχών!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ελπίζω να βρήκατε αρκετά παιχνίδια του συγκεκριμένου είδους και να σας κρατήσουν παρέα για αρκετές ώρες.  πρόκειται για μία αξέχαστη εποχή για εμένα και πραγματικά κατά καιρούς  όταν βρίσκομαι με φίλους μου στο σπίτι Προτιμώ να παίξω αυτά τα παιχνίδια σε σχέση με τις σύγχρονες κονσόλες.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Alex Itsios</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="beat em up" />
      

      
        <summary type="html">Χωρίς αμφιβολία, το συγκεκριμένο είδος ήταν και είναι ένα από τα πιο εύκολα στην κατανόηση. αυτό που χρειάζεται να κάνετε συνήθως είναι να προχωράτε από τα αριστερά προς τα δεξιά και να σπάτε στο ξύλο όποιον NPC βρίσκεται στο διάβα σας. παρόλα αυτά, υπάρχουν κάποια ιδιαίτερα concept στο συγκεκριμένο είδος και για να πω την αλήθεια είναι το πιο αγαπημένο μου από εκείνη την εποχή.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
