<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="/https://alexitsios.github.io/site/tag/nes/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="/https://alexitsios.github.io/site/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2020-05-14T17:45:17+00:00</updated>
  <id>/https://alexitsios.github.io/site/tag/nes/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Studio Tech - Το Retrogaming και η Τεχνολογία στα καλύτερα της! | </title>
  

  
    <subtitle>Το Retrogaming και η Τεχνολογία στα καλύτερα της!</subtitle>
  

  

  
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">10 καλύτερα παιχνίδα για το Nintendo NES</title>
      <link href="/https://alexitsios.github.io/site/10-kalytera-paixnidia-gia-to-nintendo-nes" rel="alternate" type="text/html" title="10 καλύτερα παιχνίδα για το Nintendo NES" />
      <published>2020-05-05T07:47:00+00:00</published>
      <updated>2020-05-05T07:47:00+00:00</updated>
      <id>/https://alexitsios.github.io/site/10-kalutera-paixnida-gia-to-nintendo-nes</id>
      <content type="html" xml:base="/https://alexitsios.github.io/site/10-kalytera-paixnidia-gia-to-nintendo-nes">&lt;p&gt;Αν κάποιος πει πως η Nintendo δεν έχει ποικιλία στα παιχνίδια της,  αυτό είναι ένα μεγάλο λάθος.  Παιχνίδια όπως το Super Mario Bros,  Legend of zelda καθώς και Castlevania,  είναι κάποια από τα πιο  διάσημα παιχνίδια που χάραξαν πορεία στον κόσμο των video games τόσο για την μοναδικότητα και ενδιαφέρουσα πλοκή τους,  το ποικίλο gameplay τους αλλά και την πληθώρα έξυπνο και μοναδικών παζλ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/site/uploads/nes-best-games.jpg&quot; alt=&quot;nes-best-games.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Όταν ακούς τη λέξη περιπέτεια,  Nintendo πραγματικά έχει ένα παιχνίδι για τον καθέναν.  Το NES ή αλλιώς Nintendo entertainment system ήταν μία παιχνιδοκονσόλα που χαρακτήρισε και διαμόρφωσε μία ολόκληρη γενιά από Gamers οι οποίοι μεγάλωσα στη δεκαετία του 1980 και 1990. Το NES  βγήκε για πρώτη φορά το 1985 και ουσιαστικά ανέτειλε μέσα από τις στάχτες του κραχ που είχαν πάθει τα βιντεοπαιχνίδια κατά τα έτη 1983 και 1984. Ήταν τόσο μεγάλη η επιτυχία της συγκεκριμένης παιχνιδοκονσόλα σας που το 90% των Αμερικανών είχαν τη συγκεκριμένη παιχνιδοκονσόλα μέχρι τα τέλη του 1980.  στην κυριολεξία πρόκειται για ένα εμπορικό και πολιτισμικό φαινόμενο που χάραξε την πορεία  των βιντεοπαιχνιδιών για τα επόμενα χρόνια.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Όπως είπαμε και πιο πάνω η κονσόλα nes έχει μία τεράστια,  ποικίλη βιβλιοθήκη από παιχνίδια γεμάτα εκπληκτικό υλικό τα οποία θα διασκεδάσετε να παίζεται Ακόμη και σήμερα.  βέβαια θα μου πείτε ποιος έχει χρόνο αυτές τις μέρες να κάθεται να ψάχνει ποια ήταν τα καλύτερα παιχνίδια εκείνης της εποχής. Για αυτό το λόγο αποφάσισα να φτιάξω Αυτό το άρθρο στο οποίο θα δούμε δέκα από τα καλύτερα και γνωστότερα παιχνίδια που φτιάχτηκαν για τη συγκεκριμένη παιχνιδοκονσόλα.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ας δούμε Λοιπόν τα καλύτερα παιχνίδια…&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;kirbys-adventure-1993&quot;&gt;Kirby’s Adventure (1993)&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/PJJWMShBFRs&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Η συγκεκριμένη φουντωτή μπαλίτσα Γνωστή ως Kirby  αποτελεί sequel του παιχνιδιού Kirby’s Dream Land Το οποίο είχε βγει για το Game Boy Το 1992.  καθώς το συγκεκριμένο παιχνίδι αποτελούσε ένα από τα τελευταία παιχνίδια που βγήκαν και την συγκεκριμένη κονσόλα,  η γραφική λεπτομέρεια και η μουσική καθώς και το gameplay ήταν εκπληκτικά.  στο συγκεκριμένο παιχνίδι ο Kirby  μπορεί να καταπιεί τους εχθρούς και απορροφά τις δυνάμεις τους.  σε γενικές γραμμές πρόκειται για ένα ευχαριστώ και σχετικά χαλαρό επίπεδο δυσκολίας σε σχέση με άλλα παιχνίδια της συγκεκριμένης πλατφόρμας και είναι ένα παιχνίδι που θα απολαύσουν μικροί Και μεγάλοι.  πραγματικά πρόκειται για ένα masterpiece που θα σας καταπλήξει ευχάριστα.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;dr-mario-1990&quot;&gt;Dr. Mario (1990)&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/_lAEDB2jk8k&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Δεν θα μπορούσε φυσικά να λείπει από τη συγκεκριμένη λίστα και κάποιο από τα Mario games.  το συγκεκριμένο παιχνίδι είχε ξεχωρίσει σε σχέση με όλα τα υπόλοιπα παιχνίδια -  παζλ στο ΝΕΣ.  μπορεί βέβαια το Tetris να ήταν εκείνη την περίοδο Ένα από τα πιο γνωστά παιχνίδια παζλ και στην κυριολεξία συμβούλεψε τον ανταγωνισμό,  παρόλα αυτά το συγκεκριμένο παιχνίδι είναι ίσως το καλύτερο στην κατηγορία του Όσον αφορά το NES.  Όσον αφορά το Replay Value είναι κάτι για το οποίο είχε χαρακτηριστεί και το περίεργο για εκείνη την περίοδο ήταν πως αρκετοί που ήταν μεγάλη σε ηλικία το απολάμβαναν ιδιαίτερα όσο και οι μικρότεροι.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tecmo-super-bowl-1991&quot;&gt;Tecmo Super Bowl (1991)&lt;/h2&gt;
&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/8PBvOxicz-0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Το συγκεκριμένο παιχνίδι ήταν από τα πιο εθιστικά εκείνης της περιόδου. για εκείνη την εποχή ήταν ίσως το μοναδικό που είχε ένα τόσο περίπλοκο σύστημα διαχείρισης της ομάδας το οποίο έπρεπε να το χειρίζεσαι με ένα χειριστήριο δύο κουμπιών.  το παράδοξο στην όλη υπόθεση είναι πως Υπάρχουν ακόμη οπαδοί του συγκεκριμένου παιχνιδιού και κάθε χρόνο βγάζουν νέο patch με τις ομάδες.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;castlevania-iii-draculas-curse-1990&quot;&gt;Castlevania III: Dracula’s Curse (1990)&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/fRiMDmAYuFI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Πώς θα μπορούσε να λείπει από τη λίστα μας κάποιο  castlevania game…  το castlevania 3 έχει δανειστεί όλα τα στοιχεία από τους προκατόχους του 1986 και τα αναβάθμισε.  για πρώτη φορά υπήρχε δυνατότητα ο παίκτης να επιλέγει διαδρομές διαφορετικές μέσα από τις πίστες ενώ υπήρχαν διαφορετικοί χαρακτήρες  οι οποίοι εμπλούτιζαν την πλοκή.  χαρακτηριστικό παράδειγμα είναι η εμφάνιση του γιου του Δράκουλα,  του γνωστού σε όλους μας Alucard.  με τόσο καλοσχεδιασμένα γραφικά και animation  το castlevania 3 ξεχωρίζει στην κατηγορία των gothic horror παιχνιδιών για τη συγκεκριμένη παιχνιδοκονσόλα.  Βάλτε μέσα σε όλα τα προηγούμενα και τα τρομερά soundtracks και έχουμε ένα από τα καλύτερα NES παιχνίδια όλων των εποχών.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;dragon-warrior-iv-1992&quot;&gt;Dragon Warrior IV (1992)&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/VV4L9J6HOuM&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Το αποκορύφωμα της σειράς Dragon Quest για την παιχνιδοκονσόλα NES  είναι το Dragon warrior 4 τοπίο Είναι για εκείνη την εποχή ένα τεράστιο παιχνίδι με πολλαπλά κεφαλαία Και πάρα πολλούς χαρακτήρες.  όπως και αρκετά άλλα Jrpg  εκείνης της περιόδου το σύστημα μάχης περιλαμβάνει τυχαία εμφάνιση αντιπάλων με κάποια μέλη της ομάδας σου να ελέγχονται από τον υπολογιστή.  τα γραφικά μπορεί να φαίνονται λίγο παλαιωμένα ακόμη και για εκείνη την εποχή,  αλλά η περιπέτεια είναι τόσο βαθιά που πραγματικά τα γραφικά δεν θα προσέξετε.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;river-city-ransom-1990&quot;&gt;River City Ransom (1990)&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/KlL_lP4RMkQ&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Το συγκεκριμένο παιχνίδι είναι ένα υβρίδιο το οποίο παίρνει στοιχεία όπως το Double Dragon 2 με μουσική πολεμικών Τεχνών,  ελαφρά στοιχεία φαντασίας και απολαυστικό beat em up,  αλλά τα συνδυάζει και τα κολλάει όλα αυτά  Με ένα Chibi RPG στυλ  που θα ταίριαζε σε μία περιπέτεια RPG.  καθώς νικάς ολοένα και περισσότερους αντιπάλους  αποκτάς νομίσματα με τα οποία μπορείς να αγοράσεις νέες τεχνικές στα καταστήματα που βρίσκεις στο δρόμο σου.  Βέβαια μπορείς να αγοράσεις φαγητό τοπίο αναπληρώνει την υγεία σου και αναβαθμίζει τα στατιστικά του χαρακτήρα.  το καλύτερο από όλα είναι πώς μπορείς να το παίξεις μαζί με έναν άλλον φίλο και για αυτό το κάνουν ένα από τα καλύτερα co-op παιχνίδια στο NES.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;contra-1988&quot;&gt;Contra (1988)&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/Yv1c99OtAcs&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Το συγκεκριμένο παιχνίδι αποτελεί Port από Arcade.  Συνήθως οι μεταφορές από arcade σε παιχνιδοκονσόλα  ήταν χάλια για εκείνη την περίοδο αλλά ευτυχώς η Konami  αποφάσισε η ίδια να διαχειριστεί την μετατροπή και πρόσθεσε έξτρα επίπεδα και έκανε βελτιώσεις στα γραφικά το gameplay και την μουσική κάνοντας το ένα παιχνίδι υψηλών προδιαγραφών για το nes. εισαγωγή στο συγκεκριμένο παιχνίδι  στόχευσης 8 σημείων κάνει το επίπεδο δυσκολίας σχετικά προκλητικό. Ας  Μην ξεχνάμε πως το Contra   αποτέλεσε ένα από τα καλύτερα shoot Em Up co-op παιχνίδια εκείνης της εποχής που έπαιζαν οι φίλοι αναμεταξύ τους.  Ακόμη και μετά από τρεις δεκαετίες,  το συγκεκριμένο παιχνίδι παίζεται Ακόμη και σήμερα και σίγουρα θα το απολαύσετε είτε το παίζετε μόνος σας είτε με κάποιον φίλο.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;blades-of-steel-1988&quot;&gt;Blades of Steel (1988)&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/M68VLelYQ1Q&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Η Konami  ήταν ο κυρίαρχος την εποχή που το NES μεσουρανούσε.  με παραγωγές παιχνιδιών τόσο μεγάλες μπορούσε να ανταγωνιστεί Ακόμη και αυτές της Nintendo.  Δεν είναι περίεργο Λοιπόν που η συγκεκριμένη εταιρεία έχει τρία παιχνίδια σε αυτή τη λίστα. Το Arcade style των τίτλων που δημοσιεύεται είναι πραγματικά αρκετοί και το Replay Value ήταν αρκετά μεγάλο σε σχέση με τον ανταγωνισμό.  φυσικά το blades of Steel είναι ένα από τα πιο γνωστά.  πρόκειται για ένα παιχνίδι χόκεϊ με απλούς κανόνες πολύ καλά γραφικά gameplay το οποίο προσθέτει μία λαμπρή νότα διασκέδασης για έναν ή δύο παίκτες.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mike-tysons-punch-out-1987&quot;&gt;Mike Tyson’s Punch-Out!! (1987)&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/tCIIcXAf10o&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Ακούγοντας ή για την ακρίβεια διαβάζοντας τον συγκεκριμένο τίτλο σίγουρα θα σας έρχεται το μυαλό το μποξ. Πρόκειται για μία ρυθμική εμπειρία τρίτου προσώπου με ελαφρά στοιχεία φαντασίας.  δεν θα ήθελα να κάνω και τα spoiler για το συγκεκριμένο Αλλά αν θυμάμαι καλά Μπορείς να παίξετε μέχρι και τον Mario.  σοβαρά μιλώντας πάντα πρόκειται για ένα απολαυστικό παιχνίδι με αρκετά πολύχρωμος χαρακτήρες και αρκετά μεγάλα sprites τα οποία χαρακτηρίζουν Άλλωστε την εποχή από αρκετά NES παιχνίδια.  ο συγκεκριμένος τίτλος πρόκειται για μεταφορά από Arcade και η εταιρεία η οποία Έχει αναλάβει την ανάπτυξη του έβαλες τον τίτλο τον Mike Tyson ο οποίος ήταν ιδιαίτερα διάσημος εκείνη την εποχή.  στην έκδοση του 1990 Nintendo έβγαλε τον Tyson από το παιχνίδι  αλλά παραμένει ακόμη ένα  αδιαφιλονίκητο παιχνίδι βαρέων βαρών.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;super-mario-bros-3-1990&quot;&gt;Super Mario Bros. 3 (1990)&lt;/h2&gt;
&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/9dCq8iol5gA&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Πιστεύω ότι είχατε υποπτευθεί ότι την πρώτη θέση θα έχει κάποιο Super Mario.  την πρώτη θέση Λοιπόν παίρνει το Super Mario Bros 3 το οποίο Πιθανότατα είναι το καλύτερο παιχνίδι που βγήκε για NES όλων των εποχών.  είναι γνωστό πως το παιχνίδι είναι θρυλικό και αυτό που χαρακτήρισε αρκετές γενιές από gamers.  πέρα από όλα αυτά όμως το Super Mario Bros 3 εκπέμπει τελειότητα Όσον αφορά τα δεδομένα εκείνης της εποχής και ακόμη και μετά από τόσες δεκαετίες παραμένει τεχνικά άρτιο και εντυπωσιακό.  το παιχνίδι είναι πραγματικά τεράστιο μιας και έχει κοντά  στις 100 πίστες μέσα από τους οκτώ κόσμους του.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ελπίζω να σας άρεσε η λίστα και  πιστεύω πως θα βρείτε  αρκετά παιχνίδια τα οποία θα περάσετε αρκετές ώρες παίζοντας μόνοι σας ή με τους φίλους σας.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Alex Itsios</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="nes" />
      
        <category term="nintendo" />
      

      
        <summary type="html">Αν κάποιος πει πως η Nintendo δεν έχει ποικιλία στα παιχνίδια της, αυτό είναι ένα μεγάλο λάθος. Παιχνίδια όπως το Super Mario Bros, Legend of zelda καθώς και Castlevania, είναι κάποια από τα πιο διάσημα παιχνίδια που χάραξαν πορεία στον κόσμο των video games τόσο για την μοναδικότητα και ενδιαφέρουσα πλοκή τους, το ποικίλο gameplay τους αλλά και την πληθώρα έξυπνο και μοναδικών παζλ.</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
