<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator>
  <link href="/https://alexitsios.github.io/site/tag/%CE%BF%CE%B8%CF%8C%CE%BD%CE%B7/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="/https://alexitsios.github.io/site/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2020-05-14T17:45:17+00:00</updated>
  <id>/https://alexitsios.github.io/site/tag/%CE%BF%CE%B8%CF%8C%CE%BD%CE%B7/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">Studio Tech - Το Retrogaming και η Τεχνολογία στα καλύτερα της! | </title>
  

  
    <subtitle>Το Retrogaming και η Τεχνολογία στα καλύτερα της!</subtitle>
  

  

  
    
      
    
  

  
  

  
    <entry>
      <title type="html">Πως να μειώσετε την καταπόνηση των ματιών σας οταν χρησιμοποιείτε οθόνη όλη μέρα</title>
      <link href="/https://alexitsios.github.io/site/pos-na-meiwsete-tin-kataponisi-ton-mation-sas-otan-xrisimopoieitai-othoni-oli-mera" rel="alternate" type="text/html" title="Πως να μειώσετε την καταπόνηση των ματιών σας οταν χρησιμοποιείτε οθόνη όλη μέρα" />
      <published>2020-05-07T11:54:00+00:00</published>
      <updated>2020-05-07T11:54:00+00:00</updated>
      <id>/https://alexitsios.github.io/site/pos-na-meiosete-tin-kataponisi-ton-mation-sas-otan-xrisimopoieitai-othoni-oli-mera</id>
      <content type="html" xml:base="/https://alexitsios.github.io/site/pos-na-meiwsete-tin-kataponisi-ton-mation-sas-otan-xrisimopoieitai-othoni-oli-mera">&lt;p&gt;Βρίσκεστε μπροστά από οθόνες όλη την ημέρα;  δείτε πώς μπορείτε να μειώσετε την καταπόνηση των ματιών σας με ασφαλές τρόπο!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Στη σύγχρονη εποχή είναι πρακτικά αδύνατο να μην κοιτάξουμε σε κάποια οθόνη.  από την τηλεόραση που υπάρχει σε κάθε σπίτι έως τους υπολογιστές και τις οθόνες και τα κινητά που μας περιτριγυρίζουν όπου κι αν πάμε.  ιδιαίτερα όσοι ασχολείσαι με υπολογιστές και βρίσκεστε μπροστά από μία οθόνη τις περισσότερες ώρες της ημέρας, η καταπόνηση των ματιών είναι πραγματικά πρόβλημα.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/site/uploads/eye-strain.jpg&quot; alt=&quot;eye-strain.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Η καταπόνηση των οφθαλμών είναι ένα αρκετά συχνό θέμα  στον κόσμο μας ο οποίος κυριαρχείται από οθόνες.  υπάρχουν τόσοι πολλοί τύποι οθονών όπως εξηγήσαμε και παραπάνω Και το χειρότερο από όλα είναι πως όταν γυρίζουμε σπίτι να χαλαρώσουμε το πρώτο πράγμα που κάνουμε είναι να ανοίξουμε την τηλεόραση.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Προφανώς δεν μπορούμε να αποκλείσουμε εντελώς την πρόσβαση μας από οθόνες,  Εκτός και αν αποφασίσουμε να ζήσουμε πάνω στα βουνά χωρίς ηλεκτρικό και πρόσβαση σε κοινές υπηρεσίες που οι περισσότεροι από μας Δεν μπορούν να ζήσουμε χωρίς αυτές πλέον.  όπως και να χει αυτό δεν σημαίνει ότι τα μάτια μας θα έπρεπε να υποφέρουν και για αυτό θα έπρεπε να πάρουμε τις κατάλληλες προφυλάξεις για να τα προστατεύσουμε.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;πρώτα-από-όλα--τι-είναι-η-καταπόνηση-των-ματιών&quot;&gt;Πρώτα από όλα,  τι είναι η καταπόνηση των ματιών;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Η καταπόνηση των οφθαλμών συμβαίνει όταν επικεντρωνόμαστε σε ένα σημείο για πολύ ώρα.  σκεφτείτε για παράδειγμα τους μύες του σώματός μας, οι οποίοι από ένα σημείο και μετά αφού τους κουράσουμε κάνοντας γυμναστική,  Αρχίζουν και πονάνε.  με την καταπόνηση των ματιών όμως, μπορεί να οδηγηθούμε σε σοβαρά μακροχρόνια προβλήματα Εάν δεν δούμε το θέμα σοβαρά.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Η καταπόνηση των ματιών μπορεί να σημαίνει Με λίγα λόγια πολλά πράγματα για διαφορετικούς ανθρώπους.  για παράδειγμα σε κάποιους μπορεί να τα αισθάνονται ξερά,  σε άλλους να τους φαίνονται ότι τους καίνε,  ή ακόμη και να αισθάνονται  ότι τα μάτια τους “τους τρώνε”  και θέλω να τα ξύσουν. Ο υμένας του οφθαλμού είναι ευαίσθητος σε εκπομπές μπλε φωτός που εκπέμπουν οι περισσότερες led οθόνες.  όταν ο μπλε φωτισμός χτυπά συγκεκριμένες πρωτεΐνες του είμαι να αρχίζει να βλάπτει συγκεκριμένους φωτουποδοχείς του ματιού Και προκαλεί βλάβες οι οποίες  είναι μη αναστρέψιμες.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;τι-μπορώ-να-κάνω-για-να-το-αντιμετωπίσω&quot;&gt;Τι μπορώ να κάνω για να το αντιμετωπίσω;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Κάποιες από τις πιο συχνές  συστάσεις που δίνει ο Εθνικός Οργανισμός Υγείας του Ηνωμένου Βασιλείου είναι να κάνουμε συχνές παύσεις, Να κοιτάμε εκτός της οθόνης  και να ανοιγοκλείνουμε τα μάτια μας όσο πιο συχνά γίνεται.  τα διαλείμματα φυσικά είναι αρκετά σημαντικά,  οπότε  φροντίστε να βρίσκεται διάφορες δικαιολογίες,  ώστε να απομακρύνεστε συχνά από την οθόνη.
Aπό εκεί και πέρα σε περίπτωση που βρίσκεσαι στο σπίτι σας και δεν εργάζεστε μπροστά από μία οθόνη,  καλό θα ήταν να αποφεύγετε με την πρώτη ευκαιρία να παίρνετε το κινητό σας Τι να κάθεστε μπροστά στην τηλεόραση τον ελεύθερο χρόνο σας.  εάν παίζετε παιχνίδια στον υπολογιστή σας ή σε κάποια παιχνιδοκονσόλα η  βλέπετε κάποια σειρά,  Προσπαθήστε να περιορίζετε τον χρόνο σας σε μία ώρα κάθε φορά και έπειτα να κάνετε διάλειμμα για κάποια ώρα.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Έχω τόσα πολλά ενδιαφέροντα  πράγματα να κάνω  μπροστά στην οθόνη του υπολογιστή του κινητού μου.  τι μπορώ να κάνω;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Για όλους εμάς όπου βρίσκουμε παρηγοριά και διασκέδαση μπροστά από την οθόνη του υπολογιστή ή το κινητού υπάρχουν κάποια μέτρα που μπορούμε να πάρουμε ούτως ώστε να μειώσουμε την αρνητική επίδραση που μπορεί να έχει η οθόνη στα μάτια μας.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Πρώτα από όλα χρησιμοποιήστε  τη δυνατότητα  νυχτερινού  φωτισμού  που έχουν όλες οι σύγχρονες συσκευές πλέον.  είτε χρησιμοποιείτε το κινητό σας είτε τον υπολογιστή σας,  είτε χρησιμοποιείτε Windows, OS, Android ή Linux, Όλα αυτά πλέον έχουν τη δυνατότητα νυχτερινής λειτουργίας ή νυχτερινού φωτισμού το οποίο προσαρμόζει τον φωτισμό ανάλογα με την ώρα της ημέρας Και έτσι με αυτό τον τρόπο μειώνεται κάπως η καταπόνηση του οφθαλμού.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;συνεχίζω-να-έχω-ενοχλήσεις&quot;&gt;Συνεχίζω να έχω ενοχλήσεις.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Σε περίπτωση που η καταπόνηση των ματιών σας είναι τόσο μεγάλη που καμία από τις παραπάνω προτάσεις δεν διορθώνει το πρόβλημα,  τότε το καλύτερο που θα έπρεπε να κάνετε είναι να επισκεφθείτε κάποιον οφθαλμίατρο…&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Alex Itsios</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="οθόνη" />
      

      
        <summary type="html">Βρίσκεστε μπροστά από οθόνες όλη την ημέρα; δείτε πώς μπορείτε να μειώσετε την καταπόνηση των ματιών σας με ασφαλές τρόπο!</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
